Q: constraint  [kən'streɪnt]
A: n. [数] 约束；局促，态度不自然；强制

Q: unrestrainedly
A: adv. 无限制地

Q: encroachment  [eŋ'krəʊtʃm(ə)nt]
A: n. 侵入，侵犯；侵蚀

Q: intensity  [ɪn'tensɪtɪ]
A: n. 强烈；剧烈；极度；紧张；极端；(电、光、热等的)强度；烈度

Q: relinquish  [rɪ'lɪŋkwɪʃ]
A: vt. 放弃；放手；让渡

Q: lagging  ['lægɪŋ]
A: n. 绝缘层材料;adj. 落后的

Q: credulous  ['kredjʊləs]
A: adj. 轻信的；因轻信而产生的

Q: discretion  [dɪ'skreʃ(ə)n]
A: n. 自由裁量权；谨慎；判断力；判定；考虑周到

Q: discrete  [dɪ'skriːt]
A: adj. 离散的，不连续的;
A: n. 分立元件；独立部件

Q: decipher  [dɪ'saɪfə]
A: n. 密电译文;
A: vt. 解释（过去式deciphered，过去分词deciphered，现在分词deciphering，第三人称单数deciphers，名词decipherer，形容词decipherable）；译解

Q: conserve  [kən'sɜːv]
A: vt. 保存；将…做成蜜饯；使守恒;
A: n. 果酱；蜜饯

Q: circumstantial  [sɜːkəm'stænʃ(ə)l]
A: adj. 依照情况的；详细的，详尽的；偶然的

Q: transparent  [træn'spær(ə)nt; trɑːn-; -'speə-]
A: adj. 透明的；显然的；坦率的；易懂的

Q: animated  ['ænɪmeɪtɪd]
A: adj. 活生生的；活泼的；愉快的;
A: n. 使…有生气（animate的过去式）

Q: inventory  ['ɪnv(ə)nt(ə)rɪ]
A: n. 存货，存货清单；详细目录；财产清册

Q: ascendant  [ə'send(ə)nt]
A: n. 优势；运星；支配地位;
A: adj. 上升的；优越的

Q: recondite  ['rek(ə)ndaɪt; rɪ'kɒn-]
A: adj. 深奥的；隐藏的；默默无闻的

Q: repugnance  [rɪ'pʌgnəns]
A: n. 反感；厌恶；不一致，抵触

Q: suspend  [sə'spend]
A: vt. 延缓，推迟；使暂停；使悬浮
A: vi. 悬浮；禁赛

Q: impure  [ɪm'pjʊə; ɪm'pjɔː]
A: adj. 不纯的；肮脏的；道德败坏的

Q: distant  ['dɪst(ə)nt]
A: adj. 遥远的；冷漠的；远隔的

Q: refrain  [rɪ'freɪn]
A: vi. 节制，克制；避免；制止 
A: n. 叠句，副歌；重复

Q: subdue  [səb'djuː]
A: vt. 征服；抑制；减轻

Q: surrender  [sə'rendə]
A: n. 投降；放弃；交出；屈服
A: vt. 使投降；放弃；交出；听任
A: vi. 投降；屈服；自首

Q: reprove  [rɪ'pruːv]
A: vt. 责骂；谴责；非难 
A: vi. 责备；指责；非难

Q: tacitly  
A: adv. 肃静地；沉默地；心照不宣地

Q: resentment  [rɪ'zentm(ə)nt]
A: n. 愤恨，怨恨

Q: deviate  ['diːvɪeɪt]
A: vi. 脱离；越轨
A: vt. 使偏离

Q: wit  [wɪt]
A: n. 智慧；才智；智力
A: n. (Wit)人名；(泰)威；(英、德、波)威特
A: v. <古>知道；即

Q: annul  [ə'nʌl]
A: vt. 取消；废除；宣告无效

Q: subordinate  [sə'bɔːdɪnət]
A: n. 下属，下级；部属，属下
A: adj. 从属的；次要的
A: vt. 使……居下位；使……服从

Q: inherent  [ɪn'hɪər(ə)nt; -'her(ə)nt]
A: adj. 固有的；内在的；与生俱来的，遗传的

Q: vilify  ['vɪlɪfaɪ]
A: vt. 诽谤；中伤；轻视；贬低

Q: odor  
A: n. 气味；名声

Q: consent  [kən'sent]
A: n. 同意；（意见等的）一致；赞成
A: vi. 同意；赞成；答应
A: n. (Consent)人名；(法)孔桑

Q: disclose  [dɪs'kləʊz]
A: vt. 公开；揭露

Q: discernment  [dɪ'sɜːnm(ə)nt]
A: n. 识别；洞察力；敏锐；眼力

Q: innate  [ɪ'neɪt; 'ɪneɪt]
A: adj. 先天的；固有的；与生俱来的

Q: resist  [rɪ'zɪst]
A: vi. 抵抗，抗拒；忍耐 
A: vt. 抵抗；忍耐，忍住 
A: n. [助剂] 抗蚀剂；防染剂

Q: deceit  [dɪ'siːt]
A: n. 欺骗；谎言；欺诈手段

Q: adjacent  [ə'dʒeɪs(ə)nt]
A: adj. 邻近的，毗连的

Q: condemn  [kən'dem]
A: vt. 谴责；判刑，定罪；声讨

Q: exculpate  ['ekskʌlpeɪt]
A: vt. 开脱；使无罪

Q: excessively  [ek'sesɪvlɪ]
A: adv. 过分地；极度

Q: mental  ['ment(ə)l]
A: n. 精神病患者
A: adj. 精神的；脑力的；疯的

Q: upbraid  [ʌp'breɪd]
A: vt. 责骂；训斥

Q: stroll  [strəʊl]
A: n. 漫步；闲逛；巡回演出 
A: vi. 散步；闲逛；巡回演出 
A: vt. 散步；闲逛

Q: yield  [jiːld]
A: vt. 屈服；出产；放弃;
A: vi. 屈服，投降;
A: n. 产量；收益

Q: clownish  ['klauniʃ]
A: adj. 滑稽的，似小丑的

Q: soot  [sʊt]
A: n. 煤烟，烟灰;
A: vt. 用煤烟熏黑；以煤烟弄脏

Q: excavation  [ekskə'veɪʃ(ə)n]
A: n. 挖掘，发掘

Q: librarian  [laɪ'breərɪən]
A: n. 图书馆员；图书管理员

Q: canvas  ['kænvəs]
A: n. 帆布;
A: vt. 用帆布覆盖，用帆布装备;
A: adj. 帆布制的

Q: fence  [fens]
A: n. 栅栏；围墙；剑术 
A: vt. 防护；用篱笆围住；练习剑术 
A: vi. 击剑；搪塞；围以栅栏；跳过栅栏

Q: counteract  [kaʊntər'ækt]
A: vt. 抵消；中和；阻碍

Q: incur  [ɪn'kɜː]
A: vt. 招致，引发；蒙受

Q: hostility  [hɒ'stɪlɪtɪ]
A: n. 敌意；战争行动

Q: hospitality  [hɒspɪ'tælɪtɪ]
A: n. 好客；殷勤

Q: clown  [klaʊn]
A: n. 小丑；乡下人；粗鲁笨拙的人;
A: vi. 扮小丑；装傻

Q: prophetic  [prə'fetɪk]
A: adj. 预言的，预示的；先知的

Q: grandiose  ['grændɪəʊs]
A: adj. 宏伟的；堂皇的；浮夸的；宏大的

Q: spurious  ['spjʊərɪəs]
A: adj. 假的；伪造的；欺骗的

Q: consternation  [kɒnstə'neɪʃ(ə)n]
A: n. 惊愕；惊惶失措；恐怖

Q: pertinent  ['pɜːtɪnənt]
A: adj. 相关的，相干的；中肯的；切题的

Q: perceptible  [pə'septɪb(ə)l]
A: adj. 可察觉的；可感知的；看得见的

Q: possession  [pə'zeʃ(ə)n]
A: n. 拥有；财产；领地；自制；着迷

Q: suspicious  [sə'spɪʃəs]
A: adj. 可疑的；怀疑的；多疑的

Q: infection  [ɪn'fekʃ(ə)n]
A: n. 感染；传染；影响；传染病

Q: vitality  [vaɪ'tælɪtɪ]
A: n. 活力，生气；生命力，生动性

Q: discipline  ['dɪsɪplɪn]
A: n. 学科；纪律；训练；惩罚
A: vt. 训练，训导；惩戒

Q: distinctly  
A: 

Q: specialized  ['speʃəlaizd]
A: adj. 专业的；专门的
A: v. 专攻（specialize的过去分词）；使…专门化；详细说明

Q: authorization  [ɔːθəraɪ'zeɪʃ(ə)n]
A: n. 授权，认可；批准，委任

Q: authentication  [ɔːQ:θentɪ'keɪʃən]
A: n. 证明；鉴定；证实

Q: Layover  ['leɪəʊvə]
A: n. 中断期间，中途短暂的停留；终点停车处；津贴

Q: admission  [əd'mɪʃ(ə)n]
A: n. 承认；入场费；进入许可；坦白；录用

Q: instructor  [ɪn'strʌktə]
A: n. 指导书；教员；指导者

Q: former  ['fɔːmə]
A: adj. 从前的，前者的；前任的 
A: n. 模型，样板；起形成作用的人

Q: extraneous  [ɪk'streɪnɪəs; ek-]
A: adj. 外来的；没有关联的；来自体外的

Q: sole  [səʊl]
A: n. 鞋底；脚底；基础；鳎目鱼;
A: adj. 唯一的；单独的；仅有的;
A: vt. 触底；上鞋底;
A: n. (Sole)人名；(意、西、芬、塞、罗、南非)索莱

Q: orientation  [Q:ɔːrɪən'teɪʃ(ə)n; Q:ɒr-]
A: n. 方向；定向；适应；情况介绍；向东方

Q: Prospective  [prə'spektɪv]
A: adj. 未来的；预期的;
A: n. 预期；展望

Q: tuition  [tjuː'ɪʃ(ə)n]
A: n. 学费；讲授

Q: anonymous  [ə'nɒnɪməs]
A: adj. 匿名的，无名的；无个性特征的

Q: semantic  [sɪ'mæntɪk]
A: adj. 语义的；语义学的（等于semantical）

Q: cardinality  [kɑːdɪ'nælɪtɪ]
A: n. 基数；集的势

Q: graduation  [grædʒʊ'eɪʃ(ə)n; -djʊ-]
A: n. 毕业；毕业典礼；刻度，分度；分等级

Q: quantitative  ['kwɒntɪQ:tətɪv; -Q:teɪtɪv]
A: adj. 定量的；量的，数量的

Q: shrewd  [ʃruːd]
A: adj. 精明的；狡猾的；机灵的;
A: n. 精明（的人）；机灵（的人）

Q: ill-natured  ['il'neitʃəd]
A: adj. 歪曲的；心地不良的

Q: inclination  [ɪnklɪ'neɪʃ(ə)n]
A: n. 倾向，爱好；斜坡

Q: lurch  [lɜːtʃ]
A: n. 突然倾斜；蹒跚；挫折;
A: vi. 倾斜；蹒跚;
A: vt. 击败;
A: n. (Lurch)人名；(德)卢尔希

Q: swerve  [swɜːv]
A: vi. 转弯；突然转向；背离 
A: vt. 使转弯；使突然转向；使背离 
A: n. 转向；偏离的程度

Q: cavity  ['kævɪtɪ]
A: n. 腔；洞，凹处

Q: porous  ['pɔːrəs]
A: adj. 多孔渗水的；能渗透的；有气孔的

Q: magnetic  [mæg'netɪk]
A: adj. 地磁的；有磁性的；有吸引力的

Q: charm  [tʃɑːm]
A: n. 魅力，吸引力；魔力;
A: vt. 使陶醉；行魔法;
A: vi. 有魔力；用符咒

Q: treatment  ['triːtm(ə)nt]
A: n. 治疗，疗法；处理；对待

Q: gracious  ['greɪʃəs]
A: adj. 亲切的；高尚的；和蔼的；雅致的;
A: int. 天哪；哎呀

Q: courtesy  ['kɜːtɪsɪ]
A: n. 礼貌；好意；恩惠 
A: adj. 殷勤的；被承认的；出于礼节的

Q: consideration  [kənsɪdə'reɪʃ(ə)n]
A: n. 考虑；原因；关心；报酬

Q: high-minded  ['hai'maindid]
A: adj. 高尚的；傲慢的；高洁的

Q: hymn  [hɪm]
A: n. 赞美诗；圣歌；欢乐的歌;
A: vt. 唱赞美歌;
A: vi. 唱赞歌

Q: psalm  [sɑːm]
A: n. 诗篇；圣歌;
A: vt. 唱赞美诗祝祷

Q: blow  [bləʊ]
A: n. 吹；打击；殴打;
A: vi. 风吹；喘气;
A: vt. 风吹;
A: n. (Blow)人名；(英)布洛

Q: glued  [ɡluːd]
A: adj. 胶合的;
A: v. 粘；用胶水粘住（glue的过去分词）

Q: raucous  ['rɔːkəs]
A: adj. 沙哑的；刺耳的；粗声的

Q: delicacy  ['delɪkəsɪ]
A: n. 美味；佳肴；微妙；精密；精美；敏锐，敏感；世故，圆滑

Q: refinement  [rɪ'faɪnm(ə)nt]
A: n. 精制；文雅；[化工][油气][冶] 提纯

Q: inferior  [ɪn'fɪərɪə]
A: adj. 差的；自卑的；下级的，下等的;
A: n. 下级；次品

Q: cohesion  [kə(ʊ)'hiːʒ(ə)n]
A: n. 凝聚；结合；[力] 内聚力

Q: coherence  [kə(ʊ)'hɪər(ə)ns; kə(ʊ)'hɪərəns]
A: n. 一致；连贯性；凝聚

Q: endeavour  [ɪn'devə; en-]
A: n. 尽力，竭力;
A: vt. 竭力做到，试图或力图（做某事）;
A: vi. 竭力；企图

Q: attainment  [ə'teɪnm(ə)nt]
A: n. 达到；成就；学识

Q: mutually  [ˈmjuːtʃuəli]
A: adv. 互相地；互助

Q: grasp  [grɑːsp]
A: n. 抓住；理解；控制;
A: vt. 抓住；领会;
A: vi. 抓

Q: reprehensible  [Q:reprɪ'hensɪb(ə)l]
A: adj. 应斥责的；应该谴责的

Q: imply  [ɪm'plaɪ]
A: vt. 意味；暗示；隐含

Q: destructive  [dɪ'strʌktɪv]
A: adj. 破坏的；毁灭性的；有害的，消极的

Q: obedient  [ə'biːdɪənt]
A: adj. 顺从的，服从的；孝顺的

Q: earnestly  ['ɜːnɪstlɪ]
A: adv. 认真地；诚挚地

Q: paralyzing  
A: v. 使...瘫痪，使...麻痹（paralyze的ing形式）

Q: dismay  [dɪs'meɪ]
A: n. 沮丧，灰心；惊慌 
A: vt. 使沮丧；使惊慌

Q: squeezing  
A: n. 压榨；推挤；挤出酌；轧水;
A: v. 挤压；握住；硬塞进；紧抱；敲诈（squeeze的ing形式）;
A: adj. 挤压的；压榨的

Q: strive  [straɪv]
A: vi. 努力；奋斗；抗争

Q: vie  [vaɪ]
A: vi. 争；竞争;
A: vt. 使针锋相对；提出...来竞争；以...作较量;
A: n. (Vie)人名；(英)维

Q: contrary  ['kɒntrərɪ]
A: adj. 相反的；对立的 
A: adv. 相反地 
A: n. 相反；反面

Q: spontaneous  [spɒn'teɪnɪəs]
A: adj. 自发的；自然的；无意识的

Q: mutual  ['mjuːtʃʊəl; -tjʊəl]
A: adj. 共同的；相互的，彼此的

Q: reciprocal  [rɪ'sɪprək(ə)l]
A: adj. 互惠的；相互的；倒数的，彼此相反的;
A: n. [数] 倒数；互相起作用的事物

Q: gallantry  ['gæləntrɪ]
A: n. 勇敢；殷勤；风流；勇敢的行为

Q: flirtatious  [flɜː'teɪʃəs]
A: adj. 轻浮的；调情的；爱调戏的

Q: modest  ['mɒdɪst]
A: adj. 谦虚的，谦逊的；适度的；端庄的；羞怯的;
A: n. (Modest)人名；(罗)莫代斯特；(德)莫德斯特；(俄)莫杰斯特

Q: triumph  ['traɪʌmf]
A: n. 胜利，凯旋；欢欣;
A: vi. 获得胜利，成功

Q: neutralization  [Q:njuːtrəlaɪ'zeɪʃən]
A: n. [化学] 中和；[化学] 中和作用；中立状态

Q: polished  ['pɒlɪʃt]
A: adj. 擦亮的；优美的；圆滑的;
A: v. 擦亮（polish的过去式和过去分词）

Q: sensual  ['sensjʊəl; -ʃʊəl]
A: adj. 感觉的；肉欲的；世俗的；感觉论的

Q: decay  [dɪ'keɪ]
A: vi. 衰退，[核] 衰减；腐烂，腐朽;
A: n. 衰退，[核] 衰减；腐烂，腐朽;
A: vt. 使腐烂，使腐败；使衰退，使衰落;
A: n. (Decay)人名；(法)德凯

Q: condescend  [kɒndɪ'send]
A: vi. 屈尊；谦逊

Q: reluctantly  [rɪ'lʌktəntlɪ]
A: adv. 不情愿地；嫌恶地

Q: portray  [pɔː'treɪ]
A: vt. 描绘；扮演

Q: condemnation  [Q:kɒndəm'neɪʃn]
A: n. 谴责；定罪；非难的理由；征用

Q: reproach  [rɪ'prəʊtʃ]
A: n. 责备；耻辱 
A: vt. 责备；申斥

Q: contradictory  [kɒntrə'dɪkt(ə)rɪ]
A: adj. 矛盾的；反对的；反驳的；抗辩的;
A: n. 对立物；矛盾因素

Q: confine  [kən'faɪn]
A: n. 界限，边界;约束；限制;
A: vt. 限制；禁闭

Q: readily  ['redɪlɪ]
A: adv. 容易地；乐意地；无困难地

Q: illusion  [ɪ'l(j)uːʒ(ə)n]
A: n. 幻觉，错觉；错误的观念或信仰

Q: disunity  [dɪs'juːnɪtɪ]
A: n. 不统一，不团结

Q: arbitrary  ['ɑːbɪt(rə)rɪ]
A: adj. [数] 任意的；武断的；专制的

Q: dullness  ['dʌlnɪs]
A: n. 迟钝，钝度

Q: monotony  [mə'nɒt(ə)nɪ]
A: n. 单调；千篇一律

Q: striking  ['straɪkɪŋ]
A: adj. 显著的，突出的，惊人的；打击的；罢工的;
A: v. 打（strike的ing形式）

Q: impending  [ɪm'pendɪŋ]
A: adj. 即将发生的；迫切的；悬挂的;
A: v. 迫近；悬空（impend的现在分词）

Q: energic  [e'nɜːdʒɪk]
A: adj. 精力充沛的

Q: adroitly  [ə'drɔitli]
A: adv. 熟练地；敏捷地

Q: perception  [pə'sepʃ(ə)n]
A: n. 知觉；[生理] 感觉；看法；洞察力；获取

Q: excessive  [ɪk'sesɪv; ek-]
A: adj. 过多的，极度的；过分的

Q: evenness  ['ivənnɪs]
A: n. 均匀性；平坦；平均；平等

Q: oppressive  [ə'presɪv]
A: adj. 压迫的；沉重的；压制性的；难以忍受的

Q: erroneous  [ɪ'rəʊnɪəs; e-]
A: adj. 错误的；不正确的

Q: stringent  ['strɪn(d)ʒ(ə)nt]
A: adj. 严厉的；迫切的；银根紧的

Q: unrelenting  [ʌnrɪ'lentɪŋ]
A: adj. 无情的；不屈不挠的；不松懈的

Q: contrive  [kən'traɪv]
A: vt. 设计；发明；图谋;
A: vi. 谋划；设法做到

Q: erratic  [ɪ'rætɪk]
A: adj. 不稳定的；古怪的;
A: n. 漂泊无定的人；古怪的人

Q: intermittent  [ɪntə'mɪt(ə)nt]
A: adj. 间歇的；断断续续的；间歇性

Q: devoid  [dɪ'vɒɪd]
A: adj. 缺乏的；全无的

Q: sullen  ['sʌlən]
A: adj. 愠怒的，不高兴的；（天气）阴沉的；沉闷的

Q: implant  [ɪm'plɑːnt]
A: vt. 种植；灌输；嵌入;
A: n. [医] 植入物；植入管;
A: vi. 被移植

Q: surgically  ['sə:dʒikəli]
A: adv. 如外科手术般地

Q: surly  ['sɜːlɪ]
A: adj. 乖戾的；板面孔的，无礼的；阴沉的

Q: harass  ['hærəs; hə'ræs]
A: vt. 使困扰；使烦恼；反复袭击

Q: classified  ['klæsɪfaɪd]
A: adj. 分类的；类别的；机密的;
A: n. 分类广告;
A: v. 把…分类（classify的过去分词）

Q: haltingly  ['hɔ:ltiŋli]
A: adv. 迟疑不决地；犹豫地

Q: hamper  ['hæmpə]
A: vt. 妨碍；束缚；使困累;
A: n. 食盒，食篮；阻碍物

Q: speculation  [Q:spekjʊ'leɪʃn]
A: n. 投机；推测；思索；投机买卖

Q: peculiar  [pɪ'kjuːlɪə]
A: adj. 特殊的；独特的；奇怪的；罕见的;
A: n. 特权；特有财产

Q: exemption  [ɪɡ'zempʃn]
A: n. 免除，豁免；免税

Q: incite  [ɪn'saɪt]
A: vt. 煽动；激励；刺激

Q: tendency  ['tend(ə)nsɪ]
A: n. 倾向，趋势；癖好

Q: obligation  [ɒblɪ'geɪʃ(ə)n]
A: n. 义务；职责；债务

Q: uphold  [ʌp'həʊld]
A: vt. 支撑；鼓励；赞成；举起

Q: comparative  [kəm'pærətɪv]
A: adj. 比较的；相当的;
A: n. 比较级；对手

Q: slowness  ['slonɪs]
A: n. 缓慢；迟钝

Q: blade  [bleɪd]
A: n. 叶片；刀片，刀锋；剑

Q: immutable  [ɪ'mjuːtəb(ə)l]
A: adj. 不变的；不可变的；不能变的

Q: delegate  ['delɪgət]
A: n. 代表;vt. 委派…为代表

Q: Violation  [vaɪə'leɪʃn]
A: n. 违反；妨碍，侵害；违背；强奸

Q: irritate  ['ɪrɪteɪt]
A: vt. 刺激，使兴奋；激怒;
A: vi. 引起恼怒，引起不愉快

Q: divine  [dɪ'vaɪn]
A: adj. 神圣的；非凡的；天赐的；极好的;
A: vt. 占卜；预言；用占卜勘探;
A: vi. 占卜；预言；使用占卜勘探矿;
A: n. 牧师；神学家;
A: n. (Divine)人名；(英)迪万

Q: devotion  [dɪ'vəʊʃ(ə)n]
A: n. 献身，奉献；忠诚；热爱

Q: allegiance  [ə'liːdʒ(ə)ns]
A: n. 效忠，忠诚；忠贞

Q: agitation  [ædʒɪ'teɪʃ(ə)n]
A: n. 激动；搅动；煽动；烦乱

Q: tease  [tiːz]
A: vt. 取笑；戏弄；梳理；欺负；强求；使起毛;
A: n. 戏弄；爱纠缠的小孩；挑逗者；卖弄风骚的女孩;
A: vi. 取笑

Q: plodder  ['plɑdɚ]
A: n. 沉重行走的人；辛勤工作的人

Q: thickly  ['θɪkli]
A: adv. 厚地；浓地

Q: appetite  ['æpɪtaɪt]
A: n. 食欲；嗜好

Q: residue  ['rezɪdjuː]
A: n. 残渣；剩余；滤渣

Q: sacred  ['seɪkrɪd]
A: adj. 神的；神圣的；宗教的；庄严的

Q: prejudice  ['predʒʊdɪs]
A: n. 偏见；侵害 
A: vt. 损害；使有偏见

Q: deceitful  [dɪ'siːtfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 欺骗的；欺诈的；谎言的；虚伪的

Q: slender  ['slendə]
A: adj. 细长的；苗条的；微薄的

Q: incoherent  [ɪnkə(ʊ)'hɪər(ə)nt]
A: adj. 语无伦次的；不连贯的；不合逻辑的

Q: nausea  [ˈnɔ:ziə]
A: n. 恶心，晕船；极端的憎恶

Q: steadfast  ['stedfɑːst; -fəst]
A: adj. 坚定的；不变的

Q: formulaic  [Q:fɔːmjʊ'leɪɪk]
A: adj. 公式化的；刻板的；套话堆砌的

Q: ignominious  [Q:ɪgnə'mɪnɪəs]
A: adj. 可耻的；下流的

Q: displace  [dɪs'pleɪs]
A: vt. 取代；置换；转移；把…免职；排水

Q: churlish  ['tʃɜːlɪʃ]
A: adj. 没有礼貌的；脾气暴躁的

Q: scanty  ['skæntɪ]
A: adj. 缺乏的；吝啬的；仅有的；稀疏的

Q: perplexity  [pə'pleksɪtɪ]
A: n. 困惑；混乱

Q: bewilderment  [Q:bɪ'wɪldəmənt]
A: n. 困惑；迷乱；慌张

Q: snare  [sneə]
A: n. 陷阱；圈套；[外科] 勒除器;
A: vt. 捕捉；诱惑

Q: neatness  ['nitnɪs]
A: n. 干净，整洁

Q: amorously  ['æmərəsli]
A: adv. 好色地；妖艳地

Q: brutally  ['brʊtli]
A: adv. 残忍地；野蛮地；兽性地

Q: indignity  [ɪn'dɪgnɪtɪ]
A: n. 侮辱；轻蔑；有伤尊严；无礼举动

Q: despicable  [dɪ'spɪkəb(ə)l; 'despɪk-]
A: adj. 卑劣的；可鄙的

Q: abhorrent  [əb'hɒr(ə)nt]
A: adj. 可恶的；厌恶的；格格不入的

Q: condescending  [kɒndɪ'sendɪŋ]
A: adj. 谦逊的；故意屈尊的；有优越感的;
A: v. 屈尊（condescend的ing形式）

Q: self-willed  ['selfwild]
A: adj. 任性的；顽固的

Q: perversely  [pə'və:sli]
A: adv. 倔强地

Q: limp  [lɪmp]
A: adj. 柔软的，无力的；软弱的;
A: vi. 跛行，一拐一拐地走；缓慢费力地前进;
A: n. 跛行;
A: n. (Limp)人名；(英)林普

Q: flaccid  ['flæsɪd; 'flæksɪd]
A: adj. [医] 弛缓的；软弱的；无活力的

Q: fatigue  [fə'tiːg]
A: n. 疲劳，疲乏；杂役;
A: vt. 使疲劳；使心智衰弱;
A: vi. 疲劳;
A: adj. 疲劳的

Q: melancholy  ['melənkəlɪ]
A: adj. 忧郁的；使人悲伤的;
A: n. 忧郁；悲哀；愁思

Q: wring  [rɪŋ]
A: vt. 拧；绞；紧握；使痛苦；折磨;
A: vi. 蠕动；扭动；感到痛苦；感到苦恼;
A: n. 拧；绞；挤；扭动

Q: stubborn  ['stʌbən]
A: adj. 顽固的；顽强的；难处理的

Q: adherence  [əd'hɪərəns]
A: n. 坚持；依附；忠诚

Q: deviating  ['divɪQ:etɪŋ]
A: v. 偏离，出轨（deviate的现在分词形式）

Q: enduring  [ɪn'dʒɔːrɪŋ; en-]
A: adj. 持久的；能忍受的;
A: v. 忍耐（endure的ing形式）

Q: ingratiating  [ɪn'ɡreʃɪetɪŋ]
A: adj. 逢迎的，讨好的；迷人的，吸引人的

Q: duplicity  [djuː'plɪsɪtɪ; djʊ-]
A: n. 口是心非；表里不一；不诚实

Q: extent  [ɪk'stent; ek-]
A: n. 程度；范围；长度

Q: provision  [prə'vɪʒ(ə)n]
A: n. 规定；条款；准备；[经] 供应品;
A: vt. 供给…食物及必需品

Q: constitution  [kɒnstɪ'tjuːʃ(ə)n]
A: n. 宪法；体质；章程；构造；建立，组成；体格

Q: imperfection  [ɪmpə'fekʃ(ə)n]
A: n. 不完美；瑕疵；缺点

Q: guilt  [gɪlt]
A: n. 犯罪，过失；内疚

Q: sparing  ['speərɪŋ]
A: adj. 节约的；贫乏的；保守的;
A: n. 抽出；宽恕；免去；给予（spare的ing形式）

Q: incongruous  [ɪn'kɒŋgrʊəs]
A: adj. 不协调的；不一致的；不和谐的

Q: immeasurable  [ɪ'meʒ(ə)rəb(ə)l]
A: adj. 无限的；[数] 不可计量的；不能测量的

Q: situated  ['sɪtjʊeɪtɪd]
A: adj. 位于…的；处于…境遇的;
A: v. 使位于；使处于（situate的过去分词）

Q: passively  ['pæsivli]
A: adv. 被动地；顺从地

Q: subtle  ['sʌt(ə)l]
A: adj. 微妙的；精细的；敏感的；狡猾的；稀薄的

Q: distinction  [dɪ'stɪŋ(k)ʃ(ə)n]
A: n. 区别；差别；特性；荣誉、勋章

Q: penetrate  ['penɪtreɪt]
A: vt. 渗透；穿透；洞察 
A: vi. 渗透；刺入；看透

Q: immediate  [ɪ'miːdɪət]
A: adj. 立即的；直接的；最接近的

Q: salvation  [sæl'veɪʃ(ə)n]
A: n. 拯救；救助;n. (Salvation)人名；(瑞典)萨尔瓦蒂翁

Q: religious  [rɪ'lɪdʒəs]
A: n. 修道士；尼姑;adj. 宗教的；虔诚的；严谨的；修道的

Q: declaration  [deklə'reɪʃ(ə)n]
A: n. （纳税品等的）申报；宣布；公告；申诉书

Q: literal  
A: adj. 文字的；逐字的；无夸张的

Q: contrast  ['kɒntrɑːst]
A: vi. 对比；形成对照 
A: vt. 使对比；使与…对照 
A: n. 对比；差别；对照物

Q: dread  [dred]
A: n. 恐惧；可怕的人（或物）;
A: vi. 惧怕；担心;
A: vt. 惧怕；担心;
A: adj. 可怕的

Q: veneration  [venə'reɪʃ(ə)n]
A: n. 尊敬；崇拜

Q: axiom  ['æksɪəm]
A: n. [数] 公理；格言；自明之理

Q: rambling  ['ræmblɪŋ]
A: adj. 漫步的；闲聊的；蔓生的;
A: v. 漫步（ramble的ing形式）

Q: sarcastic  [sɑː'kæstɪk]
A: adj. 挖苦的；尖刻的，辛辣的

Q: episode  ['epɪsəʊd]
A: n. 插曲；一段情节；插话；有趣的事件

Q: impulsive  [ɪm'pʌlsɪv]
A: adj. 冲动的；受感情驱使的；任性的

Q: grief  [griːf]
A: n. 悲痛；忧伤；不幸

Q: foremost  ['fɔːməʊst]
A: adj. 最重要的；最先的;
A: adv. 首先；居于首位地

Q: paramount  ['pærəmaʊnt]
A: adj. 最重要的，主要的；至高无上的;
A: n. 最高统治者

Q: exaggeration  [ɪgQ:zædʒə'reɪʃ(ə)n]
A: n. 夸张；夸大之词；夸张的手法

Q: peevish  ['piːvɪʃ]
A: adj. 易怒的，暴躁的；带怒气的；撒娇的

Q: dissatisfaction  [dɪssætɪs'fækʃn]
A: n. 不满；令人不满的事物

Q: give off  
A: 发出（光等）；长出（枝、杈等）

Q: inflict  [ɪn'flɪkt]
A: vt. 造成；使遭受（损伤、痛苦等）；给予（打击等）

Q: tragedy  ['trædʒɪdɪ]
A: n. 悲剧；灾难；惨案

Q: fiasco  [fɪ'æskəʊ]
A: n. 惨败

Q: incisive  [ɪn'saɪsɪv]
A: adj. 深刻的；敏锐的；锋利的

Q: sarcasm  ['sɑːkæz(ə)m]
A: n. 讽刺；挖苦；嘲笑

Q: quibble  ['kwɪb(ə)l]
A: n. 谬论；双关语；遁辞;
A: vi. 诡辩；挑剔；说模棱两可的话;
A: vt. 对…诡辩

Q: prance  [prɑːns]
A: n. 昂首阔步；（马）后足立地腾跃;
A: vi. 腾跃；昂首阔步；欢跃;
A: vt. 使腾跃;
A: n. (Prance)人名；(英)普兰斯

Q: sprightly  ['spraɪtlɪ]
A: adj. 活泼的；愉快的;
A: adv. 活泼地

Q: disquietude  [dɪs'kwaɪətjuːd]
A: n. 不安，忧虑，焦虑

Q: dexterously  ['dɛkstrɔrsli]
A: adv. 巧妙地；敏捷地

Q: expediently  [iks'pi:diəntli]
A: adv. 方便地；得当地；便利地

Q: insincere  [ɪnsɪn'sɪə]
A: adj. 不诚实的；虚假的

Q: pantomime  ['pæntəmaɪm]
A: n. 哑剧；舞剧；手势;
A: vi. 打手势；演哑剧;
A: vt. 打手势；演哑剧

Q: diagnostics  [Q:daɪəɡ'nɒstɪks]
A: n. 诊断学（用作单数）

Q: persuasion  [pə'sweɪʒ(ə)n]
A: n. 说服；说服力；信念；派别

Q: exhortation  [egzɔː'teɪʃ(ə)n]
A: n. 讲道词，训词；劝告

Q: swell  [swel]
A: vi. 膨胀；肿胀；隆起;
A: vt. 使膨胀；使隆起;
A: n. 肿胀；隆起;
A: adj. 漂亮的；一流的;
A: n. (Swell)人名；(英)斯韦尔

Q: purify  ['pjʊərɪfaɪ]
A: vt. 净化；使纯净;
A: vi. 净化；变纯净

Q: distillation  [Q:dɪstɪ'leɪʃn]
A: n. 精馏，蒸馏，净化；蒸馏法；精华，蒸馏物

Q: direct  [daɪˈrekt]
A: adj. 直接的；直系的；亲身的；恰好的;
A: vt. 管理；指挥；导演；指向;
A: vi. 指导；指挥;
A: adv. 直接地；正好；按直系关系

Q: norm  [nɔːm]
A: n. 规范，基准；定额，分配之工作量;
A: n. (Norm)人名；(英)诺姆

Q: multiformity  [Q:mʌltɪ'fɔrməti]
A: n. 多样性；多形

Q: deflect  [dɪ'flekt]
A: vt. 使转向；使偏斜；使弯曲;
A: vi. 转向；偏斜

Q: slacken  ['slæk(ə)n]
A: vi. 松劲，懈怠；变松弛；变缓慢;
A: vt. 使缓慢；使松弛

Q: doctrine  ['dɒktrɪn]
A: n. 主义；学说；教义；信条

Q: authoritative  [ɔː'θɒrɪtətɪv; -Q:teɪtɪv]
A: adj. 有权威的；命令式的；当局的

Q: proclaim  [prə'kleɪm]
A: vt. 宣告，公布；声明；表明；赞扬

Q: prevail  [prɪ'veɪl]
A: vi. 盛行，流行；战胜，获胜

Q: scribble  ['skrɪb(ə)l]
A: n. 潦草写成的东西；潦草的写法；杂文;
A: vt. 乱写；滥写；潦草地书写;
A: vi. 乱写；乱涂

Q: aimlessly  ['emlɪsli]
A: adv. 漫无目的地，无目标地

Q: abeyance  [ə'beɪəns]
A: n. 中止，停顿；归属待定，暂搁

Q: suspended  [sə'spendid]
A: adj. 悬浮的；暂停的，缓期的（宣判）

Q: gloomy  ['gluːmɪ]
A: adj. 黑暗的；沮丧的；阴郁的

Q: vowel  ['vaʊəl]
A: n. 元音；母音;
A: adj. 元音的

Q: prolong  [prə'lɒŋ]
A: vt. 延长；拖延

Q: cheer  [tʃɪə]
A: vt. 欢呼；使高兴；为…加油;
A: n. 欢呼；愉快；心情；令人愉快的事;
A: vi. 欢呼；感到高兴

Q: thoroughly  [ˈθʌrəli]
A: adv. 彻底地，完全地

Q: misty  ['mɪstɪ]
A: adj. 模糊的；有雾的;
A: n. (Misty)人名；(英)米斯蒂，米丝蒂(女名)；(法)米斯蒂

Q: amusingly  [ə'mju:ziŋli]
A: adv. 有趣地；好笑地

Q: comical  ['kɒmɪk(ə)l]
A: adj. 滑稽的，好笑的

Q: monotonous  [mə'nɒt(ə)nəs]
A: adj. 单调的，无抑扬顿挫的；无变化的

Q: tedious  ['tiːdɪəs]
A: adj. 沉闷的；冗长乏味的

Q: menial  ['miːnɪəl]
A: adj. 卑微的；仆人的；适合仆人做的;
A: n. 仆人；住家佣工；下贱的人

Q: malleable  ['mælɪəb(ə)l]
A: adj. 可锻的；可塑的；有延展性的；易适应的

Q: deceptiveness  [di'septivnis]
A: n. 虚伪；迷惑骗人

Q: pertain  [pə'teɪn]
A: vi. 属于；关于；适合

Q: dyspepsia  [dɪs'pepsɪə]
A: n. [内科] 消化不良；胃弱

Q: zestfully  
A: 有风味

Q: conventional  [kən'venʃ(ə)n(ə)l]
A: adj. 符合习俗的，传统的；常见的；惯例的

Q: intense  [ɪn'tens]
A: adj. 强烈的；紧张的；非常的；热情的

Q: hiss  [hɪs]
A: vi. 发出嘘声；发嘘声;
A: n. 嘘声；嘶嘶声;
A: n. (Hiss)人名；(英、德)希斯；(法)伊斯

Q: foam  [fəʊm]
A: n. 泡沫；水沫；灭火泡沫;
A: vi. 起泡沫；吐白沫；起着泡沫流动;
A: vt. 使起泡沫；使成泡沫状物

Q: depleted  [di'plitid]
A: adj. 耗尽的；废弃的；贫化的;
A: v. 使减少；弄空；耗尽…的资源（deplete的过去分词）

Q: exhalation  [eksə'leɪʃ(ə)n]
A: n. 蒸发，呼气；散发物

Q: byproduct  ['baɪQ:prɒdʌkt]
A: n. 副产品

Q: flagrant  ['fleɪgr(ə)nt]
A: adj. 公然的；不能容忍的；非常的；臭名远扬的；明目张胆的；恶名昭著的（名词flagrancy，副词flagrantly）

Q: disregard  [dɪsrɪ'gɑːd]
A: vt. 忽视；不理；漠视；不顾;
A: n. 忽视；不尊重

Q: resplendent  [rɪ'splend(ə)nt]
A: adj. 光辉的；华丽的

Q: ornament  ['ɔːnəm(ə)nt]
A: n. 装饰；[建][服装] 装饰物；教堂用品;
A: vt. 装饰，修饰

Q: stretch  [stretʃ]
A: vt. 伸展,张开;
A: vi. 伸展;
A: adj. 可伸缩的;
A: n. 伸展，延伸;
A: n. (Stretch)人名；(英)斯特雷奇

Q: lamentation  [læmən'teɪʃ(ə)n]
A: n. 悲叹，哀悼；恸哭

Q: ponderous  ['pɒnd(ə)rəs]
A: adj. 笨重的；沉闷的；呆板的;
A: 比较级more ponderous 最高级most ponderous

Q: obscurity  [əb'skjʊərɪtɪ]
A: n. 朦胧；阴暗；晦涩；身份低微；不分明

Q: ellipse  [ɪ'lɪps]
A: n. [数] 椭圆形，[数] 椭圆

Q: feeble  ['fiːb(ə)l]
A: adj. 微弱的，无力的；虚弱的；薄弱的

Q: bondage  ['bɒndɪdʒ]
A: n. 奴役，束缚；奴役身份

Q: oppression  [ə'preʃ(ə)n]
A: n. 压抑；镇压；压迫手段；沉闷；苦恼

Q: restraint  [rɪ'streɪnt]
A: n. 抑制，克制；约束

Q: prohibition  [Q:prəʊhɪ'bɪʃ(ə)n; prəʊɪ-]
A: n. 禁止；禁令；禁酒；诉讼中止令

Q: commerce  ['kɒmɜːs]
A: n. 贸易，商业

Q: vessel  ['ves(ə)l]
A: n. 船，舰；[组织] 脉管，血管；容器，器皿;
A: n. (Vessel)人名；(荷)费塞尔；(俄、意、捷)韦塞尔

Q: conscious  ['kɒnʃəs]
A: adj. 意识到的；故意的；神志清醒的

Q: enclose  [ɪn'kləʊz; en-]
A: vt. 围绕；装入；放入封套

Q: matrix  ['meɪtrɪks]
A: n. [数] 矩阵；模型；[生物][地质] 基质；母体；子宫；[地质] 脉石

Q: appropriate  [ə'prəʊprɪət]
A: adj. 适当的；恰当的；合适的;
A: vt. 占用，拨出

Q: fraudulently  ['frɔdjuləntli]
A: adv. 欺骗地

Q: instill  [ɪn'stɪl]
A: vt. 徐徐滴入；逐渐灌输

Q: florid  ['flɒrɪd]
A: adj. 绚丽的；气色好的

Q: imitation  [ɪmɪ'teɪʃ(ə)n]
A: n. 模仿，仿造；仿制品;
A: adj. 人造的，仿制的

Q: adorn  [ə'dɔːn]
A: vt. 装饰；使生色;
A: n. (Adorn)人名；(泰)阿隆

Q: praise  [preɪz]
A: n. 赞扬；称赞；荣耀；崇拜 
A: vt. 赞美，歌颂；表扬 
A: vi. 赞美；赞扬

Q: impede  [ɪm'piːd]
A: vt. 阻碍；妨碍；阻止

Q: burden  ['bɜːd(ə)n]
A: n. 负担；责任；船的载货量;
A: vt. 使负担；烦扰；装货于;
A: n. (Burden)人名；(英)伯登

Q: prevalent  ['prev(ə)l(ə)nt]
A: adj. 流行的；普遍的，广传的

Q: deprive  [dɪ'praɪv]
A: vt. 使丧失，剥夺

Q: endow  [ɪn'daʊ; en-]
A: vt. 赋予；捐赠；天生具有

Q: slavery  ['sleɪv(ə)rɪ]
A: n. 奴役；奴隶制度；奴隶身分

Q: occupy  ['ɒkjʊpaɪ]
A: vt. 占据，占领；居住；使忙碌

Q: hatred  ['heɪtrɪd]
A: n. 憎恨；怨恨；敌意

Q: vocalist  ['vəʊk(ə)lɪst]
A: n. 歌手；声乐家

Q: tempt  [tem(p)t]
A: vt. 诱惑；引起；冒…的风险；使感兴趣

Q: lure  [l(j)ʊə]
A: n. 诱惑；饵；诱惑物;
A: vt. 诱惑；引诱;
A: n. (Lure)人名；(英)卢尔

Q: enchantment  [ɪn'tʃɑːntm(ə)nt]
A: n. 魅力；魔法；着迷；妖术

Q: compromise  ['kɒmprəmaɪz]
A: vt. 妥协；危害;
A: vi. 妥协；让步;
A: n. 妥协，和解；折衷

Q: plead  [pliːd]
A: vt. 借口；为...辩护；托称;
A: vi. 恳求；辩护

Q: articulate  [ɑ:'tɪkjʊleɪt]
A: vt. 清晰地发（音）；明确有力地表达；用关节连接；使相互连贯;
A: vi. 发音；清楚地讲话；用关节连接起来;
A: adj. 发音清晰的；口才好的；有关节的

Q: surpass  [sə'pɑːs]
A: vt. 超越；胜过，优于；非…所能办到或理解

Q: discriminate  [dɪ'skrɪmɪneɪt]
A: vt. 歧视；区别；辨别;
A: vi. 区别；辨别

Q: witty  ['wɪtɪ]
A: adj. 诙谐的；富于机智的;
A: n. (Witty)人名；(英)威蒂

Q: literary  ['lɪt(ə)(rə)rɪ]
A: adj. 文学的；书面的；精通文学的

Q: scene  [siːn]
A: n. 场面；情景；景象；事件

Q: serene  [sɪ'riːn]
A: adj. 平静的；安详的；清澈的；晴朗的;
A: n. 平静；晴朗;
A: vt. 使平静

Q: curiosity  [kjʊərɪ'ɒsɪtɪ]
A: n. 好奇，好奇心；珍品，古董，古玩

Q: suspicion  [sə'spɪʃ(ə)n]
A: n. 怀疑；嫌疑；疑心；一点儿 
A: vt. 怀疑

Q: esteem  [ɪ'stiːm; e-]
A: vt. 尊敬；认为；考虑；估价 
A: n. 尊重；尊敬

Q: admirable  ['ædm(ə)rəb(ə)l]
A: adj. 令人钦佩的；极好的；值得赞扬的

Q: enmity  ['enmɪtɪ]
A: n. 敌意；憎恨

Q: vivid  ['vɪvɪd]
A: adj. 生动的；鲜明的；鲜艳的

Q: perpetual  [pə'petʃʊəl; -tjʊəl]
A: adj. 永久的；不断的；四季开花的；无期限的

Q: delicate  ['delɪkət]
A: adj. 微妙的；精美的，雅致的；柔和的；易碎的；纤弱的；清淡可口的

Q: spiritual  
A: n. 圣歌（尤指美国南部黑人的）;adj. 精神的，心灵的

Q: overwhelming  [Q:ovɚ'wɛlmɪŋ]
A: adj. 压倒性的；势不可挡的;
A: v. 压倒；淹没（overwhelm的ing形式）；制服

Q: vanish  ['vænɪʃ]
A: vi. 消失；突然不见；成为零;
A: vt. 使不见，使消失;
A: n. 弱化音

Q: vapor  [veipə]
A: n. 蒸汽；烟雾;
A: vt. 使……蒸发；使……汽化;
A: vi. 蒸发；吹牛；沮丧

Q: equivocal  [ɪ'kwɪvək(ə)l]
A: adj. 模棱两可的；可疑的

Q: expel  [ɪk'spel; ek-]
A: vt. 驱逐；开除

Q: severe  [sɪ'vɪə]
A: adj. 严峻的；严厉的；剧烈的；苛刻的

Q: rigorous  ['rɪg(ə)rəs]
A: adj. 严格的，严厉的；严密的；严酷的

Q: torture  ['tɔːtʃə]
A: vt. 折磨；拷问；歪曲;
A: n. 折磨；拷问；歪曲

Q: imitated  ['ɪmɪteɪt]
A: adj. 模仿的；仿造的;
A: v. 仿效；仿制（imitate的过去分词）；类似

Q: liability  [laɪə'bɪlɪtɪ]
A: n. 责任；债务；倾向；可能性；不利因素

Q: wear out  
A: 磨损，耗尽；穿破；使精疲力竭

Q: urge  ['ɜːdʒ]
A: vt. 力劝，催促；驱策，推进;
A: n. 强烈的欲望，迫切要求；推动力;
A: vi. 强烈要求

Q: admonition  [Q:ædmə'nɪʃ(ə)n]
A: n. 警告

Q: customary  ['kʌstəm(ə)rɪ]
A: adj. 习惯的；通常的;
A: n. 习惯法汇编

Q: generosity  [dʒenə'rɒsətɪ]
A: n. 慷慨，大方；宽宏大量

Q: extinguish  [ɪk'stɪŋgwɪʃ; ek-]
A: vt. 熄灭；压制；偿清

Q: vagueness  ['vegnɪs]
A: n. 模糊；含糊；暧昧；茫然

Q: ambiguity  [æmbɪ'gjuːɪtɪ]
A: n. 含糊；不明确；暧昧；模棱两可的话

Q: formulate  ['fɔːmjʊleɪt]
A: vt. 规划；用公式表示；明确地表达

Q: notable  ['nəʊtəb(ə)l]
A: adj. 值得注意的，显著的；著名的;
A: n. 名人，显要人物

Q: advocate  ['ædvəkeɪt]
A: vt. 提倡，主张，拥护;
A: n. 提倡者；支持者；律师

Q: vulgar  ['vʌlgə]
A: adj. 粗俗的；通俗的；本土的 
A: n. 平民，百姓

Q: obscene  [əb'siːn]
A: adj. 淫秽的；猥亵的；可憎的

Q: extreme  [ɪk'striːm; ek-]
A: adj. 极端的；极度的；偏激的；尽头的;
A: n. 极端；末端；最大程度；极端的事物

Q: taste  [teɪst]
A: n. 味道；品味；审美;
A: vt. 尝；体验;
A: vi. 尝起来；有…的味道;
A: n. (Taste)人名；(法)塔斯特

Q: intimidation  [ɪnQ:tɪmɪ'deɪʃn]
A: n. 恐吓，威胁

Q: undue  [ʌn'djuː]
A: adj. 过度的，过分的；不适当的；未到期的

Q: obtain  [əb'teɪn]
A: vi. 获得；流行;
A: vt. 获得

Q: forcibly  ['fɔːsɪblɪ]
A: adv. 用力地；强制地；有说服力地

Q: ancestry  ['ænsestrɪ]
A: n. 祖先；血统

Q: relevance  ['reləvəns]
A: n. 关联；适当；中肯

Q: essential  [ɪ'senʃ(ə)l]
A: adj. 基本的；必要的；本质的；精华的;
A: n. 本质；要素；要点；必需品

Q: entanglement  [ɪn'tæŋg(ə)lm(ə)nt; en-]
A: n. 纠缠；铁丝网；缠绕物；牵连

Q: joyously  ['dʒɔ:iəsli]
A: adv. 快乐地

Q: rejoice  [rɪ'dʒɒɪs]
A: vi. 高兴；庆祝;
A: vt. 使高兴

Q: untrue  [ʌn'truː]
A: adj. 不真实的；不合标准的；不忠实的；不正当的

Q: supernatural  [Q:suːpə'nætʃ(ə)r(ə)l; Q:sjuː-]
A: adj. 超自然的；神奇的，不可思议的;
A: n. 超自然现象；不可思议的事

Q: jest  [dʒest]
A: n. 笑话，俏皮话；玩笑;
A: vi. 开玩笑；嘲笑;
A: vt. 嘲笑

Q: contentious  [kən'tenʃəs]
A: adj. 诉讼的；有异议的，引起争论的；爱争论的

Q: fallacy  ['fæləsɪ]
A: n. 谬论，谬误

Q: plow  [plaʊ]
A: vi. [农机] 犁；耕地；破浪前进；开路;
A: vt. [农机] 犁；耕；开路;
A: n. [农机] 犁；似犁的工具；北斗七星

Q: preclude  
A: vt. 排除；妨碍；阻止

Q: enthusiasm  [ɪn'θjuːzɪæz(ə)m; en-]
A: n. 热心，热忱，热情

Q: fiction  ['fɪkʃ(ə)n]
A: n. 小说；虚构，编造；谎言;
A: v. 使小说化；可被编成小说（fiction的三单形式）

Q: satirical  [sə'tɪrɪk(ə)l]
A: adj. 讽刺性的；讥讽的；爱挖苦人的

Q: elaborate  [ɪ'læb(ə)rət]
A: adj. 精心制作的；详尽的；煞费苦心的;
A: vt. 精心制作；详细阐述；从简单成分合成（复杂有机物）;
A: vi. 详细描述；变复杂

Q: susceptible  [sə'septɪb(ə)l]
A: adj. 易受影响的；易感动的；容许…的;
A: n. 易得病的人

Q: precusor  
A: n. 前身；先质

Q: solemn  ['sɒləm]
A: adj. 庄严的，严肃的；隆重的，郑重的

Q: inordinate  [ɪ'nɔːdɪnət]
A: adj. 过度的；无节制的；紊乱的

Q: calamity  [kə'læmɪtɪ]
A: n. 灾难；不幸事件

Q: vehemently  
A: adv. 激烈地；暴烈地；竭尽全力地

Q: incorporate  [ɪn'kɔːpəreɪt]
A: vt. 包含，吸收；体现；把……合并 
A: vi. 合并；混合；组成公司 
A: adj. 合并的；一体化的；组成公司的

Q: pleading  ['plidɪŋ]
A: n. 恳求；答辩；辩论，诉状 
A: adj. 恳求的 
A: v. 辩护（plead的ing形式）

Q: ironic  [aɪ'rɒnɪk]
A: adj. 讽刺的；反话的

Q: auxiliary  [ɔːg'zɪlɪərɪ; ɒg-]
A: n. 助动词；辅助者，辅助物；附属机构 
A: adj. 辅助的；副的；附加的

Q: wheedle  ['wiːd(ə)l]
A: vt. 以甜言蜜语诱惑；用甜言蜜语欺骗 
A: vi. 用甜言蜜语哄骗

Q: stance  [stɑːns; stæns]
A: n. 立场；姿态；位置；准备击球姿势

Q: defiance  [dɪ'faɪəns]
A: n. 蔑视；挑战；反抗

Q: alternate  ['ɔːltəneɪt; 'ɒl-]
A: vi. 交替；轮流 
A: vt. 使交替；使轮流 
A: adj. 交替的；轮流的 
A: n. 替换物

Q: foolhardy  ['fuːlhɑːdɪ]
A: adj. 有勇无谋的；蛮干的

Q: showy  ['ʃəʊɪ]
A: adj. 艳丽的；炫耀的；显眼的

Q: rigid  ['rɪdʒɪd]
A: adj. 严格的；僵硬的，死板的；坚硬的；精确的

Q: deal with  
A: 处理；涉及；做生意

Q: overwhelm  [əʊvə'welm]
A: vt. 压倒；淹没；受打击

Q: view  [vjuː]
A: n. 观察；视野；意见；风景 
A: vt. 观察；考虑；查看

Q: immense  [ɪ'mens]
A: adj. 巨大的，广大的；无边无际的；非常好的

Q: superficially  [Q:suːpə'fɪʃ(ə)lɪ; Q:sjuː-]
A: adv. 表面地；浅薄地

Q: depart  [dɪ'pɑːt]
A: vi. 离开；出发，起程；违反；去世 
A: adj. 逝世的

Q: scandal  ['skænd(ə)l]
A: n. 丑闻；流言蜚语；诽谤；公愤

Q: fraudulent  ['frɔːdjʊl(ə)nt]
A: adj. 欺骗性的；不正的

Q: debris  ['debriː; 'deɪbriː]
A: n. 碎片，残骸

Q: divest  [daɪ'vest; dɪ-]
A: vt. 剥夺；使脱去，迫使放弃

Q: detract  [dɪ'trækt]
A: vt. 转移，使分心 
A: vi. 贬低；减去

Q: petty  ['petɪ]
A: adj. 琐碎的；小气的；小规模的

Q: dishearten  [dɪs'hɑːt(ə)n]
A: vt. 使灰心，使沮丧，使气馁

Q: subtlety  ['sʌt(ə)ltɪ]
A: n. 微妙；敏锐；精明

Q: turbulent  ['tɜːbjʊl(ə)nt]
A: adj. 骚乱的，混乱的；狂暴的；吵闹的

Q: elaborately  
A: adv. 精巧地；苦心经营地

Q: coherent  [kə(ʊ)'hɪər(ə)nt]
A: adj. 连贯的，一致的；明了的；清晰的；凝聚性的；互相偶合的；粘在一起的

Q: immaterial  [ɪmə'tɪərɪəl]
A: adj. 非物质的；无形的；不重要的；非实质的

Q: thorough  ['θʌrə]
A: adj. 彻底的；十分的；周密的

Q: solicit  [sə'lɪsɪt]
A: vt. 征求；招揽；请求；乞求 
A: vi. 征求；招揽；恳求；请求

Q: unequivocal  [ʌnɪ'kwɪvək(ə)l]
A: adj. 明确的；不含糊的

Q: intemperate  [ɪn'temp(ə)rət]
A: adj. 放纵的；酗酒的；酷烈的

Q: censure  ['senʃə]
A: vt. 责难，责备 
A: n. 责难 
A: vi. 谴责，责备

Q: misplaced  [Q:mɪs'plest]
A: adj. 错位的；寄托错的 
A: v. 错放（misplace的过去式）

Q: diocese  ['daɪəsɪs]
A: n. 主教教区

Q: stain  [steɪn]
A: vt. 沾污；败坏；给…着色 
A: vi. 污染；被沾污；被染污 
A: n. 污点；瑕疵；着色剂

Q: opportune  ['ɒpətjuːn; Q:ɒpə'tjuːn]
A: adj. 适当的；恰好的；合时宜的

Q: represent  [reprɪ'zent]
A: vt. 代表；表现；描绘；回忆；再赠送 
A: vi. 代表；提出异议

Q: arouse  [ə'raʊz]
A: vt. 引起；唤醒；鼓励 
A: vi. 激发；醒来；发奋

Q: coincide  [Q:kəʊɪn'saɪd]
A: vi. 一致，符合；同时发生

Q: gratitude  ['grætɪtjuːd]
A: n. 感谢的心情

Q: warrant  ['wɒr(ə)nt]
A: n. 根据；证明；正当理由；委任状 
A: vt. 保证；担保；批准；辩解

Q: discreet  [dɪ'skriːt]
A: adj. 谨慎的；小心的

Q: dwell  [dwel]
A: vi. 居住；存在于；细想某事

Q: promptness  
A: n. 机敏，敏捷；迅速

Q: intimidate  [ɪn'tɪmɪdeɪt]
A: vt. 恐吓，威胁；胁迫

Q: spite  [spaɪt]
A: n. 不顾；恶意；怨恨 
A: vt. 刁难；使恼怒

Q: cruise  [kruːz]
A: vi. 巡航，巡游；漫游 
A: vt. 巡航，巡游；漫游 
A: n. 巡航，巡游；乘船游览

Q: malevolent  [mə'lev(ə)l(ə)nt]
A: adj. 恶毒的；有恶意的；坏心肠的

Q: adroitness  [ə'drɔitnis]
A: n. 熟练；机敏

Q: personnel  [pɜːsə'nel]
A: n. 人事部门；全体人员 
A: adj. 人员的；有关人事的

Q: entrust  [ɪn'trʌst; en-]
A: vt. 委托，信托

Q: derisive  [dɪ'raɪsɪv; -z-]
A: adj. 嘲笑的，嘲弄的；可付之一笑的

Q: motion  ['məʊʃ(ə)n]
A: n. 动作；移动；手势；请求；意向 
A: vi. 运动；打手势 
A: vt. 运动；向…打手势

Q: wrench  [ren(t)ʃ]
A: n. 扳手，扳钳；扭伤；痛苦；歪曲；猛扭 
A: vt. 扭伤；猛扭；曲解；折磨 
A: vi. 扭伤；猛扭；猛绞

Q: dignity  ['dɪgnɪtɪ]
A: n. 尊严；高贵

Q: submissive  [səb'mɪsɪv]
A: adj. 顺从的；服从的；柔顺的

Q: yearning  ['jɜːnɪŋ]
A: adj. 向往的；渴望的；怀念的 
A: n. 渴望；怀念；同情 
A: v. 渴望；向往；想念（yearn的ing形式）

Q: ascertain  [Q:æsə'teɪn]
A: vt. 确定；查明；探知

Q: sluggish  ['slʌgɪʃ]
A: adj. 萧条的；迟钝的；行动迟缓的；懒惰的 
A: n. 市况呆滞；市势疲弱

Q: luster  
A: n. [光] 光泽；光彩 
A: vi. 有光泽；发亮 
A: vt. 使有光泽

Q: utter  ['ʌtə]
A: vt. 发出，表达；发射 
A: adj. 完全的；彻底的；无条件的

Q: accountant  [ə'kaʊnt(ə)nt]
A: n. 会计师；会计人员

Q: mislead  [mɪs'liːd]
A: vt. 误导；带错

Q: weary  ['wɪərɪ]
A: adj. 疲倦的；厌烦的；令人厌烦的 
A: vi. 疲倦；厌烦 
A: vt. 使疲倦；使厌烦

Q: neat  [niːt]
A: adj. 灵巧的；整洁的；优雅的；齐整的；未搀水的；平滑的

Q: paradoxical  [Q:pærə'dɒksɪk(ə)l]
A: adj. 矛盾的；诡论的；似非而是的

Q: crude  [kruːd]
A: adj. 粗糙的；天然的，未加工的；粗鲁的 
A: n. 原油；天然的物质

Q: contradict  [kɒntrə'dɪkt]
A: vt. 反驳；否定；与…矛盾；与…抵触 
A: vi. 反驳；否认；发生矛盾

Q: promulgate  ['prɒm(ə)lgeɪt]
A: vt. 公布；传播；发表

Q: depress  [dɪ'pres]
A: vt. 压抑；使沮丧；使萧条

Q: impermeable  [ɪm'pɜːmɪəb(ə)l]
A: adj. 不渗透性的；（对水等）不能渗透的

Q: vice  [vaɪs]
A: n. 恶习；缺点；[机] 老虎钳；卖淫 
A: prep. 代替 
A: vt. 钳住 
A: adj. 副的；代替的

Q: sensation  [sen'seɪʃ(ə)n]
A: n. 感觉；轰动；感动

Q: jolt  [dʒəʊlt; dʒɒlt]
A: vt. 使颠簸；使震惊；使摇动 
A: vi. 摇晃；颠簸而行 
A: n. 颠簸；摇晃；震惊；严重挫折

Q: scrutinize  
A: vi. 细阅；作详细检查 
A: vt. 详细检查；细看 
A: n. 仔细或彻底检查

Q: copious  ['kəʊpɪəs]
A: adj. 丰富的；很多的；多产的

Q: perceived  
A: v. 感知；认为（perceive的过去分词）；领会 
A: adj. 感知到的；感观的

Q: flattery  ['flæt(ə)rɪ]
A: n. 奉承；谄媚；恭维话

Q: decorum  [dɪ'kɔːrəm]
A: n. 礼仪；礼貌；端正；恪守礼仪

Q: shut off  
A: 切断；关掉

Q: sponge  [spʌn(d)ʒ]
A: vt. 抹掉；用海绵擦拭；讨得 
A: vi. 采集海绵；过寄生生活；海绵般地吸收 
A: n. 海绵；海绵状物

Q: deaden  ['ded(ə)n]
A: vt. 使减弱；使麻木；隔阻 
A: vi. 变得如死一般；失去活力

Q: spoil  [spɒɪl]
A: vt. 溺爱；糟蹋；掠夺 
A: vi. 掠夺；变坏；腐败 
A: n. 次品；奖品

Q: trim  [trɪm]
A: vt. 修剪；整理；装点 
A: vi. 削减 
A: n. 修剪；整齐；情形 
A: adj. 整齐的

Q: proportionate  [prə'pɔːʃ(ə)nət]
A: adj. 成比例的；相称的；适当的 
A: vt. 使成比例；使相称

Q: quarrel  ['kwɒr(ə)l]
A: vi. 吵架；争论；挑剔 
A: n. 吵架；反目；怨言；争吵的原因；方头凿

Q: picturesque  [Q:pɪktʃə'resk]
A: adj. 独特的；生动的；别致的；图画般的

Q: amiable  ['eɪmɪəb(ə)l]
A: adj. 和蔼可亲的，亲切的

Q: torn  [tɔːn]
A: v. 扯裂，撕开（tear的过去分词）

Q: wicked  ['wɪkɪd]
A: adj. 邪恶的；恶劣的；不道德的；顽皮的

Q: main  [meɪn]
A: n. 主要部分，要点；体力；总管道 
A: adj. 主要的，最重要的；全力的

Q: bullying  
A: n. 恃强欺弱的行为 
A: v. 欺负（bully的现在分词）

Q: irate  [aɪ'reɪt]
A: adj. 生气的；发怒的

Q: advantage  [əd'vɑːntɪdʒ]
A: n. 优势；利益；有利条件 
A: vi. 获利 
A: vt. 有利于；使处于优势

Q: obligate  ['ɒblɪgeɪt]
A: vt. 使负义务；强使，强迫；对…施以恩惠 
A: adj. 有责任的，有义务的；必需的

Q: suit  [suːt]
A: vt. 适合；使适应 
A: n. 诉讼；组；套装；恳求 
A: vi. 合适；相称

Q: provoke  [prə'vəʊk]
A: vt. 驱使；激怒；煽动；惹起

Q: loath  [ləʊθ]
A: adj. 勉强的；不情愿的（等于loth）

Q: rigor  
A: n. 严厉；精确；苛刻；僵硬

Q: repartee  [Q:repɑː'tiː]
A: n. 机敏的应答；妙语；巧辩

Q: resentful  [rɪ'zentfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 充满忿恨的；厌恶的

Q: scorn  [skɔːn]
A: n. 轻蔑；嘲笑；藐视的对象 
A: vt. 轻蔑；藐视；不屑做 
A: vi. 表示轻蔑；表示鄙视

Q: tart  [tɑːt]
A: adj. 酸的；锋利的；尖刻的 
A: n. 果馅饼；妓女 
A: vt. 打扮

Q: appearance  [ə'pɪər(ə)ns]
A: n. 外貌，外观；出现，露面

Q: cajole  [kə'dʒəʊl]
A: vt. 以甜言蜜语哄骗；勾引

Q: chubby  ['tʃʌbɪ]
A: adj. 圆胖的，丰满的

Q: diverted  [daɪ'vɝt]
A: v. 呼叫转移，释放（divert的过去分词形式）

Q: convey  [kən'veɪ]
A: vt. 传达；运输；让与

Q: flirt  [flɜːt]
A: vi. 调情；玩弄；轻率地对待；摆动 
A: vt. 挥动；忽然弹出 
A: n. 急扔；调情的人；卖弄风骚的人

Q: barrier  ['bærɪə]
A: n. 障碍物，屏障；界线 
A: vt. 把…关入栅栏

Q: rank  [ræŋk]
A: n. 排；等级；军衔；队列 
A: adj. 讨厌的；恶臭的；繁茂的 
A: vt. 排列；把…分等 
A: vi. 列为；列队

Q: verbose  [vɜː'bəʊs]
A: adj. 冗长的；啰嗦的

Q: pretence  [prɪ'tens]
A: n. 假装；借口；虚伪

Q: assault  [ə'sɔːlt; ə'sɒlt]
A: n. 攻击；袭击;
A: vt. 攻击；袭击;
A: vi. 袭击；动武

Q: pleasant  ['plez(ə)nt]
A: adj. 令人愉快的，舒适的；讨人喜欢的，和蔼可亲的

Q: rosy  ['rəʊzɪ]
A: adj. 蔷薇色的，玫瑰红色的；美好的；乐观的；涨红脸的

Q: novelty  ['nɒv(ə)ltɪ]
A: n. 新奇；新奇的事物；新颖小巧而廉价的物品

Q: criterion  [kraɪ'tɪərɪən]
A: n. （批评判断的）标准；准则；规范；准据

Q: disclosure  [dɪs'kləʊʒə]
A: n. [审计] 披露；揭发；被揭发出来的事情

Q: bar  [bɑː]
A: n. 条，棒；酒吧；障碍 
A: vt. 禁止；阻拦 
A: prep. 除……外

Q: concession  [kən'seʃ(ə)n]
A: n. 让步；特许（权）；承认；退位

Q: broad  [brɔːd]
A: adj. 宽的，辽阔的；显著的；大概的 
A: n. 宽阔部分 
A: adv. 宽阔地

Q: crafty  ['krɑːftɪ]
A: adj. 狡猾的；灵巧的

Q: sediment  ['sedɪm(ə)nt]
A: n. 沉积；沉淀物

Q: discriminable  [dɪ'skrɪmɪnəb(ə)l]
A: adj. 可辨别的；可分别的

Q: fiber  
A: n. 纤维；光纤（等于fibre）

Q: idly  ['aɪdlɪ]
A: adv. 无所事事地；懒惰地，空闲地；无益地

Q: verbalization  [Q:vɝbəlɪ'zeʃən]
A: n. 以言语表现；冗长；变成动词

Q: conspire  [kən'spaɪə]
A: vi. 共谋；协力 
A: vt. [法] 密谋策划

Q: shortcoming  ['ʃɔːtkʌmɪŋ]
A: n. 缺点；短处

Q: shrewdness  ['ʃru:dnis]
A: n. 精明；机灵

Q: grasping  ['grɑːspɪŋ]
A: adj. 贪婪的；紧紧抓住的 
A: v. 理解，领会（grasp的现在分词形式）；抓紧，抓牢

Q: obstinately  ['abstənitli]
A: adv. 顽固地；固执地

Q: snapshot  ['snæpʃɒt]
A: n. 快照，快相；急射，速射；简单印象 
A: vt. 给…拍快照 
A: vi. 拍快照

Q: vague  [veɪg]
A: adj. 模糊的；含糊的；不明确的；暧昧的

Q: nonperformance  [Q:nɒnpə'fɔːməns]
A: n. 不履行，不实行

Q: persistent  [pə'sɪst(ə)nt]
A: adj. 固执的，坚持的；持久稳固的

Q: occult  [ɒ'kʌlt; 'ɒkʌlt]
A: adj. 神秘的；超自然的；难以理解的 
A: vt. 掩蔽 
A: n. 神秘学 
A: vi. 被掩蔽

Q: deceptive  [dɪ'septɪv]
A: adj. 欺诈的；迷惑的；虚伪的

Q: overrun  [əʊvə'rʌn]
A: n. 泛滥成灾；超出限度 
A: vt. 泛滥；超过；蹂躏 
A: vi. 泛滥；蔓延

Q: alien  ['eɪlɪən]
A: adj. 外国的；相异的，性质不同的；不相容的 
A: n. 外国人，外侨；外星人 
A: vt. 让渡，转让

Q: hijacked  
A: 劫持

Q: accuracy  ['ækjʊrəsɪ]
A: n. [数] 精确度，准确性

Q: custody  ['kʌstədɪ]
A: n. 保管；监护；拘留；抚养权

Q: profusely  [prə'fju:sli]
A: adv. 丰富地

Q: reveal  [rɪ'viːl]
A: vt. 显示；透露；揭露；泄露 
A: n. 揭露；暴露；门侧，窗侧

Q: rebellious  [rɪ'beljəs]
A: adj. 反抗的；造反的；难控制的

Q: braille  
A: vt. 用盲字印 
A: n. 布莱叶（法国盲人教育家）；盲人用点字法

Q: wearisome  ['wɪərɪs(ə)m]
A: adj. 使疲倦的；使厌倦的；乏味的

Q: narrative  ['nærətɪv]
A: n. 叙述；故事；讲述 
A: adj. 叙事的，叙述的；叙事体的

Q: penetrated  ['penitreitid]
A: 鞭辟入里

Q: revoke  [rɪ'vəʊk]
A: vt. 撤回，取消；废除 
A: vi. 有牌不跟 
A: n. 有牌不跟

Q: anesthesia  [Q:ænɪs'θiːzɪə]
A: n. 麻醉；麻木（等于anaesthesia）

Q: squeeze  [skwiːz]
A: vt. 挤；紧握；勒索 
A: vi. 压榨 
A: n. 压榨；紧握；拥挤；佣金

Q: whether or  
A: 是…还是…

Q: lavatory  ['lævət(ə)rɪ]
A: n. 厕所，盥洗室

Q: give in  
A: v. 屈服；让步；交上

Q: portrayal  [pɔː'treɪəl]
A: n. 描绘；画像，肖像

Q: viscous  ['vɪskəs]
A: adj. 粘性的；黏的

Q: affidavit  [Q:æfɪ'deɪvɪt]
A: n. 宣誓书

Q: scornful  ['skɔːnfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 轻蔑的

Q: intellect  ['ɪntəlekt]
A: n. 智力，理解力；知识分子；思维逻辑领悟力；智力高的人

Q: premise  ['premɪs]
A: vt. 引出，预先提出；作为…的前提 
A: n. 前提；上述各项；房屋连地基 
A: vi. 作出前提

Q: indulge  [ɪn'dʌldʒ]
A: vt. 满足；纵容；使高兴；使沉迷于… 
A: vi. 沉溺；满足；放任

Q: grime  [graɪm]
A: n. 尘垢；污点；煤尘 
A: vt. 使污秽；使…弄脏

Q: dictate  [dɪk'teɪt]
A: vt. 命令；口述；使听写 
A: vi. 口述；听写 
A: n. 命令；指示

Q: conferring  
A: 授予

Q: tenderness  ['tendənəs]
A: n. 亲切；柔软；柔和；敏感；棘手

Q: insubstantial  [ɪnsəb'stænʃ(ə)l]
A: adj. 脆弱的；无实体的；幻想的，非真实的

Q: intricate  ['ɪntrɪkət]
A: adj. 复杂的；错综的，缠结的

Q: circle  ['sɜːk(ə)l]
A: n. 循环，周期；圆；圈子；圆形物 
A: vi. 盘旋，旋转；环行 
A: vt. 画圆圈；环绕…移动

Q: resolution  [rezə'luːʃ(ə)n]
A: n. [物] 分辨率；决议；解决；决心

Q: flourish  ['flʌrɪʃ]
A: n. 兴旺；茂盛；挥舞；炫耀；华饰 
A: vt. 夸耀；挥舞 
A: vi. 繁荣，兴旺；茂盛；活跃；处于旺盛时期

Q: agony  ['ægənɪ]
A: n. 苦恼；极大的痛苦；临死的挣扎

Q: tolerate  ['tɒləreɪt]
A: vt. 忍受；默许；宽恕

Q: discontented  [dɪskən'tentɪd]
A: adj. 不满的；不满意的 
A: v. 不满意（discontent的过去式及过去分词）

Q: frustrate  [frʌ'streɪt; 'frʌs-]
A: vt. 挫败；阻挠；使感到灰心 
A: vi. 失败；受挫 
A: adj. 挫败的；无益的

Q: unrefined  [ʌnrɪ'faɪnd]
A: adj. 未提炼的

Q: gullible  ['gʌlɪb(ə)l]
A: adj. 易受骗的；轻信的

Q: insoluble  [ɪn'sɒljʊb(ə)l]
A: adj. 不能解决的；[化学] 不能溶解的；难以解释的

Q: contention  [kən'tenʃ(ə)n]
A: n. 争论，争辩；争夺；论点

Q: assertiveness  [ə'sə:tivnis]
A: n. 魄力，自信

Q: avert  [ə'vɜːt]
A: vt. 避免，防止；转移

Q: renunciation  [rɪnʌnsɪ'eɪʃ(ə)n]
A: n. 放弃；脱离关系；拒绝承认；抛弃；弃权

Q: morale  [mə'rɑːl]
A: n. 士气，斗志

Q: merit  ['merɪt]
A: n. 优点，价值；功绩；功过 
A: vt. 值得 
A: vi. 应受报答

Q: remedy  ['remɪdɪ]
A: vt. 补救；治疗；纠正 
A: n. 补救；治疗；赔偿

Q: subterfuge  ['sʌbtəfjuːdʒ]
A: n. 托词；借口；诡计

Q: enfeeble  [ɪn'fiːb(ə)l; en-]
A: vt. 使衰弱；使无力

Q: briefcase  ['briːfkeɪs]
A: n. 公文包

Q: brazen  ['breɪz(ə)n]
A: adj. 厚颜无耻的；黄铜制的 
A: vt. 使变得无耻；厚脸皮地做

Q: hostile  ['hɒstaɪl]
A: adj. 敌对的，敌方的；怀敌意的 
A: n. 敌对

Q: tender  ['tendə]
A: adj. 温柔的；柔软的；脆弱的；幼稚的；难对付的 
A: n. 偿付，清偿；看管人；小船 
A: vt. 提供，偿还；使…变嫩；是…变柔软 
A: vi. 投标；变柔软

Q: necessary  ['nesəs(ə)rɪ]
A: adj. 必要的；必需的；必然的 
A: n. 必需品

Q: curved  [kɜːvd]
A: adj. 弯曲的；弄弯的 
A: n. 倒弧角 
A: vt. 弯曲（curve的过去式）

Q: adventurous  [əd'ventʃ(ə)rəs]
A: adj. 爱冒险的；大胆的；充满危险的

Q: divergence  [daɪ'vɜːdʒ(ə)ns]
A: n. 分歧

Q: disclaim  [dɪs'kleɪm]
A: vt. 否认，拒绝；放弃，弃权；拒绝承认 
A: vi. 否认；放弃；弃权

Q: exterior  [ɪk'stɪərɪə; ek-]
A: adj. 外部的；表面的；外在的 
A: n. 外部；表面；外型；外貌

Q: verve  [vɜːv]
A: n. 热情；神韵；活力；气魄

Q: painstaking  ['peɪnzteɪkɪŋ]
A: adj. 艰苦的；勤勉的；小心的 
A: n. 辛苦；勤勉

Q: microorganism  [maɪkrəʊ'ɔːg(ə)nɪz(ə)m]
A: n. [微] 微生物；微小动植物

Q: formerly  ['fɔːməlɪ]
A: adv. 以前；原来

Q: anticipate  [æn'tɪsɪpeɪt]
A: vt. 预期，期望；占先，抢先；提前使用

Q: torpor  ['tɔːpə]
A: n. 不活泼；麻木；懒散，迟缓

Q: throat  [θrəʊt]
A: n. 喉咙；嗓子，嗓音；窄路 
A: vt. 开沟于；用喉音说

Q: murmur  ['mɜːmə]
A: n. 低语；低语声；低声抱怨；潺潺声 
A: vi. 低声说；私下抱怨；发出轻柔持续的声音 
A: vt. 低声说

Q: contend  [kən'tend]
A: vi. 竞争；奋斗；斗争；争论 
A: vt. 主张；为...斗争

Q: disturbance  [dɪ'stɜːb(ə)ns]
A: n. 干扰；骚乱；忧虑

Q: fuse  [fjuːz]
A: vi. 融合；熔化，熔融 
A: vt. 使融合；使熔化，使熔融 
A: n. 保险丝，熔线；导火线，雷管

Q: swagger  ['swægə]
A: vt. 吓唬；趾高气扬地行走或行事 
A: vi. 大摇大摆；吹牛；虚张声势吓人 
A: n. 大摇大摆；吹牛；威吓；下摆散开状的女式短大衣 
A: adj. 炫耀的；时髦的

Q: appease  [ə'piːz]
A: vt. 使平息；使满足；使和缓；对…让步

Q: brilliant  ['brɪlj(ə)nt]
A: adj. 灿烂的，闪耀的；杰出的；有才气的

Q: eliminate  [ɪ'lɪmɪneɪt]
A: vt. 消除；排除

Q: insatiable  [ɪn'seɪʃəb(ə)l]
A: adj. 贪得无厌的；不知足的

Q: courteous  ['kɜːtjəs]
A: adj. 有礼貌的；谦恭的

Q: pamper  ['pæmpə]
A: vt. 纵容；使…过量；给…吃得过多

Q: explosive  [ɪk'spləʊsɪv; ek-]
A: adj. 爆炸的；爆炸性的；爆发性的 
A: n. 炸药；爆炸物

Q: abruptly  [ə'brʌptli]
A: adv. 突然地；唐突地

Q: prohibit  [prə(ʊ)'hɪbɪt]
A: vt. 阻止，禁止

Q: plot  [plɒt]
A: n. 情节；图；阴谋 
A: vt. 密谋；绘图；划分；标绘 
A: vi. 密谋；策划；绘制

Q: sinking  ['sɪŋkɪŋ]
A: n. 沉没 
A: adj. 下沉的 
A: v. 下沉（sink的现在分词）

Q: substance  ['sʌbst(ə)ns]
A: n. 物质；实质；资产；主旨

Q: adventure  [əd'ventʃə]
A: n. 冒险；冒险精神；投机活动 
A: vt. 冒险；大胆说出 
A: vi. 冒险

Q: qualm  [kwɑːm; kwɔːm]
A: n. 疑虑；不安

Q: strike  [straɪk]
A: vi. 打，打击；罢工；敲，敲击；抓；打动；穿透 
A: vt. 打，击；罢工；撞击，冲击；侵袭；打动；到达 
A: n. 罢工；打击；殴打

Q: illicit  [ɪ'lɪsɪt]
A: adj. 违法的；不正当的

Q: perspicacity  [Q:pɝspɪ'kæsəti]
A: n. 洞察力；聪颖；睿智

Q: cringe  [krɪn(d)ʒ]
A: vi. 畏缩；奉承；阿谀 
A: n. 畏缩；奉承

Q: possess  [pə'zes]
A: vt. 控制；使掌握；持有；迷住

Q: outpour  ['aʊtpɔː]
A: n. 流出物；流出 
A: vt. 流出 
A: vi. 流出

Q: offspring  ['ɒfsprɪŋ]
A: n. 后代，子孙；产物

Q: sentimental  [sentɪ'ment(ə)l]
A: adj. 感伤的；感情脆弱的

Q: prosecute  ['prɒsɪkjuːt]
A: vt. 检举；贯彻；从事；依法进行 
A: vi. 起诉；告发；作检察官

Q: translucent  [træns'luːs(ə)nt; trɑːns-; -nz-]
A: adj. 透明的；半透明的

Q: imposed  
A: adj. 强加的；施加的；应用的 
A: v. 欺骗（impose的过去分词）；把…强加于

Q: take to  
A: 喜欢；走向；开始从事

Q: scold  [skəʊld]
A: vi. 责骂；叱责 
A: vt. 骂；责骂 
A: n. 责骂；爱责骂的人

Q: unprofitable  [ʌn'prɒfɪtəb(ə)l]
A: adj. 无益的，没有用的；没有利润的

Q: grooming  
A: n. 修饰 
A: v. 喂马；整饰；推荐（groom的ing形式）

Q: scruple  ['skruːp(ə)l]
A: n. 微量；顾虑；踌躇 
A: vi. 有顾忌；踌躇 
A: vt. 对…有顾虑

Q: tyrannic  [tai'rænik]
A: adj. 暴虐的；专制君主的

Q: perform  [pə'fɔːm]
A: vt. 执行；完成；演奏 
A: vi. 执行，机器运转；表演

Q: jet stream  
A: [气象] 急流，射流；喷射气流

Q: contemptuous  [kən'tem(p)tjʊəs]
A: adj. 轻蔑的；侮辱的

Q: misfit  ['mɪsfɪt]
A: n. 不适合；不适应环境的人 
A: vt. 对…不适合

Q: exasperate  [ɪg'zæsp(ə)reɪt; eg-]
A: vt. 恶化；使恼怒；激怒

Q: deterioration  [dɪQ:tɪərɪə'reɪʃn]
A: n. 恶化；退化；堕落

Q: stubbornly  
A: adv. 顽固地；倔强地

Q: avowed  [ə'vaʊd]
A: adj. 公开宣布的；公开承认的；公然的 
A: v. 声明（avow的过去式和过去分词）

Q: replica  ['replɪkə]
A: n. 复制品，复制物

Q: austere  [ɒ'stɪə; ɔː-]
A: adj. 严峻的；简朴的；苦行的；无装饰的

Q: persecute  ['pɜːsɪkjuːt]
A: vt. 迫害；困扰；同…捣乱

Q: dispute  [dɪ'spjuːt; 'dɪspjuːt]
A: vt. 辩论；怀疑；阻止；抗拒 
A: vi. 争论 
A: n. 辩论；争吵

Q: prudent  ['pruːd(ə)nt]
A: adj. 谨慎的；精明的；节俭的

Q: pale  [peɪl]
A: adj. 苍白的；无力的；暗淡的 
A: n. 前哨；栅栏；范围 
A: vt. 使失色；使变苍白；用栅栏围 
A: vi. 失色；变苍白；变得暗淡

Q: poison  ['pɒɪz(ə)n]
A: vt. 污染；使中毒，放毒于；败坏；阻碍 
A: vi. 放毒，下毒 
A: n. 毒药，毒物；酒；有毒害的事物；[助剂] 抑制剂 
A: adj. 有毒的

Q: drench  [dren(t)ʃ]
A: vt. 使湿透；给（牲畜）灌药 
A: n. 滂沱大雨；浸液

Q: vicious  ['vɪʃəs]
A: adj. 恶毒的；恶意的；堕落的；有错误的；品性不端的；剧烈的

Q: unfit  [ʌn'fɪt]
A: adj. 不适宜的；不合格的；不健康的 
A: vt. 使不合格；使不相宜；使不胜任

Q: courteously  ['kə:tiəsli]
A: adv. 有礼貌地；亲切地

Q: disembark  [dɪsɪm'bɑːk; dɪsem-]
A: vi. 登陆，下车；上岸 
A: vt. 使……登陆；使……上岸

Q: mottled  ['mɑtld]
A: adj. 斑驳的，杂色的 
A: v. 使成杂色（mottle的过去分词）

Q: signal  ['sɪgn(ə)l]
A: n. 信号；暗号；导火线 
A: vt. 标志；用信号通知 
A: adj. 显著的；作为信号的 
A: vi. 发信号

Q: disgust  [dɪs'gʌst]
A: n. 厌恶，嫌恶 
A: vt. 使厌恶；使作呕

Q: extravagance  [ɪk'strævəg(ə)ns; ek-]
A: n. 奢侈，浪费；过度；放肆的言行

Q: tolerant  ['tɒl(ə)r(ə)nt]
A: adj. 宽容的；容忍的；有耐药力的

Q: apathetic  [æpə'θetɪk]
A: adj. 冷漠的；无动于衷的，缺乏兴趣的

Q: imputation  [Q:ɪmpjuː'teɪʃən]
A: n. 归罪；非难；归咎；污名

Q: disposition  [dɪspə'zɪʃ(ə)n]
A: n. 处置；[心理] 性情；[军] 部署；倾向

Q: injurious  [ɪn'dʒʊərɪəs]
A: adj. 有害的；诽谤的

Q: emit  [ɪ'mɪt]
A: vt. 发出，放射；发行；发表

Q: ecstacy  ['ekstəsi]
A: n. （多用于参加舞会的）狂喜迷幻药

Q: boorish  ['bɔːrɪʃ; 'bʊərɪʃ]
A: adj. 粗野的；粗鲁的；粗鄙的；笨拙的；乡土气的

Q: sincere  [sɪn'sɪə]
A: adj. 真诚的；诚挚的；真实的

Q: cease  [siːs]
A: vi. 停止；终了 
A: vt. 停止；结束 
A: n. 停止

Q: collude  [kə'l(j)uːd]
A: vi. 勾结；串通；共谋

Q: discontent  [dɪskən'tent]
A: n. 不满 
A: adj. 不满的 
A: vt. 使不满

Q: effect  [ɪ'fekt]
A: n. 影响；效果；作用 
A: vt. 产生；达到目的

Q: distort  [dɪ'stɔːt]
A: vt. 扭曲；使失真；曲解 
A: vi. 扭曲；变形

Q: dilemma  [dɪ'lemə; daɪ-]
A: n. 困境；进退两难；两刀论法

Q: consort  ['kɒnsɔːt]
A: vi. 结交；陪伴；符合 
A: vt. 使结合；使联系 
A: n. 配偶；伙伴

Q: hackneyed  ['hæknɪd]
A: adj. 陈腐的；平庸的 
A: v. 出租（马匹、马车等）；役使（hackney的过去式）

Q: certain  ['sɜːt(ə)n; -tɪn]
A: adj. 某一；必然的；确信；无疑的；有把握的 
A: pron. 某些；某几个

Q: spotted  ['spɒtɪd]
A: adj. 有斑点的；斑纹的；弄污的 
A: v. 发现（spot的过去分词）；玷污；弄上污痕

Q: artful  ['ɑːtfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 巧妙的；狡猾的；有技巧的；欺诈的

Q: chronologic  [Q:krɔnə'lɔdʒik]
A: adj. 按时间顺序的；按照年月顺序的

Q: insect  ['ɪnsekt]
A: n. 昆虫；卑鄙的人

Q: corrupt  [kə'rʌpt]
A: adj. 腐败的，贪污的；堕落的 
A: vt. 使腐烂；使堕落，使恶化 
A: vi. 堕落，腐化；腐烂

Q: distinct  [dɪ'stɪŋ(k)t]
A: adj. 明显的；独特的；清楚的；有区别的

Q: disperse  [dɪ'spɜːs]
A: vt. 分散；使散开；传播 
A: vi. 分散 
A: adj. 分散的

Q: pacify  ['pæsɪfaɪ]
A: vt. 使平静；安慰；平定

Q: inadequate  [ɪn'ædɪkwət]
A: adj. 不充分的，不适当的

Q: sustain  [sə'steɪn]
A: vt. 维持；支撑，承担；忍受；供养；证实

Q: revulsion  [rɪ'vʌlʃ(ə)n]
A: n. 剧变；厌恶；强烈反感；抽回

Q: roomy  ['ruːmɪ; 'rʊmɪ]
A: adj. 宽敞的；广阔的；宽大的

Q: ingredient  [ɪn'griːdɪənt]
A: n. 原料；要素；组成部分 
A: adj. 构成组成部分的

Q: margin  ['mɑːdʒɪn]
A: n. 边缘；利润，余裕；页边的空白 
A: vt. 加边于；加旁注于

Q: sign language  
A: 手语；符号语言

Q: emboss  [ɪm'bɒs; em-]
A: vt. 使凸出；在……上作浮雕图案；装饰

Q: brutal  ['bruːt(ə)l]
A: adj. 残忍的；野蛮的，不讲理的

Q: nod  [nɒd]
A: n. 点头；打盹；摆动 
A: vt. 点头；点头表示 
A: vi. 点头；打盹；摆动

Q: rude  [ruːd]
A: adj. 粗鲁的；无礼的；狂暴的；未开化的

Q: wink  [wɪŋk]
A: vi. 眨眼；使眼色；闪烁 
A: n. 眨眼；使眼色；闪烁；瞬间 
A: vt. 眨眼

Q: astonishment  [ə'stɒnɪʃmənt]
A: n. 惊讶；令人惊讶的事物

Q: misconception  [mɪskən'sepʃ(ə)n]
A: n. 误解；错觉；错误想法

Q: impelled  [im'peld]
A: v. 冲动；抛；推进（强迫）

Q: recurrence  [rɪ'kʌrəns]
A: n. 再发生；循环；重现；重新提起

Q: ware  [weə]
A: n. 陶器，器皿；制品；器具；货物 
A: vt. 留心；小心

Q: strick  [strɪk]
A: n. 击球；小麻耙；一束麻，一束丝

Q: vomit  ['vɒmɪt]
A: vt. 吐出；使……呕吐 
A: vi. 呕吐；吐出 
A: n. 呕吐；呕吐物；催吐剂

Q: shrink  [ʃrɪŋk]
A: vi. 收缩；畏缩 
A: vt. 使缩小，使收缩 
A: n. 收缩

Q: fineness  ['faɪnnɪs]
A: n. 美好；纯度；细微；优雅

Q: geniality  [Q:dʒi:ni'æləti]
A: n. 亲切；温暖；舒适

Q: stingy  ['stɪn(d)ʒɪ]
A: adj. 吝啬的，小气的；有刺的；缺乏的

Q: cordon  ['kɔːd(ə)n]
A: n. 警戒线；绶带；束带层 
A: vt. 用警戒线围住；包围隔离

Q: squander  ['skwɒndə]
A: vt. 浪费 
A: vi. 浪费；漂泊 
A: n. 浪费

Q: diatribe  ['daɪətraɪb]
A: n. 诽谤；恶骂

Q: latter  ['lætə]
A: adj. 后者的；近来的；后面的；较后的

Q: mirth  [mɜːθ]
A: n. 欢笑；欢乐；高兴

Q: interrelated  [Q:ɪntərɪ'leɪtɪd]
A: adj. 相关的；互相联系的 
A: v. 使相互联系（interrelate的过去式）

Q: superimposed  ['sjuːpəɪm'pəʊzd]
A: adj. [地物] 叠加的；上叠的；重迭的；叠覆的，重叠的

Q: flamboyance  [flæm'bɔiəns]
A: n. 华丽；炫耀

Q: reconcile  ['rek(ə)nsaɪl]
A: vt. 使一致；使和解；调停，调解；使顺从

Q: mildly  ['maɪldlɪ]
A: adv. 温和地，和善地；适度地

Q: privation  [praɪ'veɪʃ(ə)n]
A: n. 贫困；丧失；被剥夺了某物的状态

Q: unbiased  [ʌn'baɪəst]
A: adj. 公正的；无偏见的

Q: oppose  [ə'pəʊz]
A: vt. 反对；对抗，抗争 
A: vi. 反对

Q: scatter  ['skætə]
A: vi. 分散，散开；散射 
A: vt. 使散射；使散开，使分散；使散播，使撒播 
A: n. 分散；散播，撒播

Q: testify  ['testɪfaɪ]
A: vt. 证明，证实；作证 
A: vi. 作证；证明

Q: boldness  
A: n. 大胆；冒失；显著

Q: amends  [ə'men(d)z]
A: n. 赔偿；赔罪 
A: v. 修订（amend的第三人称单数）；改进

Q: agitate  ['ædʒɪteɪt]
A: vt. 摇动；骚动；使…激动 
A: vi. 煽动

Q: diplomas  
A: n. 学位证书；毕业文凭；执照（diploma的复数）

Q: remorse  [rɪ'mɔːs]
A: n. 懊悔；同情

Q: bold  [bəʊld]
A: adj. 大胆的，英勇的；黑体的；厚颜无耻的；险峻的

Q: engrave  [ɪn'greɪv; en-]
A: vt. 雕刻；铭记

Q: commonplace  ['kɒmənpleɪs]
A: n. 老生常谈；司空见惯的事；普通的东西 
A: adj. 平凡的；陈腐的

Q: characterize  
A: vt. 描绘…的特性；具有…的特征 
A: vi. 塑造人物

Q: nimbleness  ['nimblinis]
A: n. 敏捷；聪明

Q: symmetric  [sɪ'metrɪk]
A: adj. 对称的；匀称的

Q: for the sake of  
A: 为了；为了…的利益

Q: sooth  [suːθ]
A: adj. 真实的 
A: n. 真实

Q: strip  [strɪp]
A: vt. 剥夺；剥去；脱去衣服 
A: n. 带；条状；脱衣舞 
A: vi. 脱去衣服

Q: disobedient  [dɪsə'biːdɪənt]
A: adj. 不服从的；违背的；不孝的

Q: picture  ['pɪktʃə]
A: n. 照片，图画；影片；景色；化身 
A: vt. 画；想像；描写

Q: maliciously  [mə'lɪʃəsli]
A: adv. 有敌意地，恶意地

Q: summon  ['sʌmən]
A: vt. 召唤；召集；鼓起；振作

Q: set aside  
A: 留出；驳回，撤销；不顾

Q: soil  [sɒɪl]
A: n. 土地；土壤；国家；粪便；务农；温床 
A: vt. 弄脏；污辱 
A: vi. 变脏

Q: obstruction  [əb'strʌkʃ(ə)n]
A: n. 障碍；阻碍；妨碍

Q: lucidity  [lʊ'sɪdəti]
A: n. 明朗；清澈；清醒度

Q: crown  [kraʊn]
A: n. 王冠；花冠；王权；顶点 
A: vt. 加冕；居…之顶；表彰；使圆满完成

Q: protest  ['prəʊtest]
A: vi. 抗议；断言 
A: vt. 抗议；断言 
A: n. 抗议 
A: adj. 表示抗议的；抗议性的

Q: trite  [traɪt]
A: adj. 陈腐的；平庸的；老一套的

Q: congenial  [kən'dʒiːnɪəl]
A: adj. 意气相投的；性格相似的；适意的；一致的

Q: dim  [dɪm]
A: adj. 暗淡的，昏暗的；模糊的，看不清的；悲观的，怀疑的 
A: vt. 使暗淡，使失去光泽；使变模糊 
A: vi. 变模糊，变暗淡 
A: n. 笨蛋，傻子

Q: minute  ['mɪnɪt]
A: n. 分，分钟；片刻，一会儿；备忘录，笔记；会议记录 
A: vt. 将…记录下来 
A: adj. 微小的，详细的

Q: protuberate  [prəʊ'tjuːbəreɪt]
A: 伸出的 
A: 突出的

Q: sophistry  ['sɒfɪstrɪ]
A: n. 诡辩；诡辩法

Q: comprehend  [kɒmprɪ'hend]
A: vt. 理解；包含；由…组成

Q: jelly  ['dʒelɪ]
A: n. 果冻；胶状物 
A: vi. 成胶状 
A: vt. 使结冻

Q: perturb  [pə'tɜːb]
A: vt. 扰乱；使…混乱；使…心绪不宁

Q: throw out  ['θrəuaut]
A: v. 扔掉；伸出；说出；否决；突出

Q: galley  ['gælɪ]
A: n. [船] 船上的厨房；单层甲板的大帆船；活版盘，长条校样

Q: abnormal  [əb'nɔːm(ə)l]
A: adj. 反常的，不规则的；变态的

Q: check  [tʃek]
A: vi. 核对无误；将军（象棋）；证明无误 
A: vt. 检查；制止；寄存 
A: n. 支票；阻止；阻止物

Q: contentment  [kən'tentm(ə)nt]
A: n. 满足；满意

Q: deject  [dɪ'dʒekt]
A: vt. 使…沮丧；使…灰心 
A: adj. 沮丧的；气馁的

Q: rampart  ['ræmpɑrt]
A: n. 壁垒；垒；防御土墙 
A: vt. 用壁垒围绕；防卫

Q: mournful  ['mɔːnfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 悲哀的；令人惋惜的

Q: fold  [fəʊld]
A: vt. 折叠；合拢；抱住；笼罩 
A: n. 折痕；信徒；羊栏 
A: vi. 折叠起来；彻底失败

Q: at an advantage  
A: 处于有利地位

Q: inheritance  [ɪn'herɪt(ə)ns]
A: n. 继承；遗传；遗产

Q: assent  [ə'sent]
A: vi. 同意；赞成 
A: n. 同意；赞成

Q: signal flag  
A: n. 信号旗；手旗

Q: savor  ['seivə]
A: vt. 尽情享受；使有风味；加调味品于 
A: n. 滋味；气味；食欲 
A: vi. 有…的滋味；带有…的性质

Q: enlarge  [ɪn'lɑːdʒ; en-]
A: vi. 扩大；放大；详述 
A: vt. 扩大；使增大；扩展

Q: composure  [kəm'pəʊʒə]
A: n. 镇静；沉着

Q: furious  ['fjʊərɪəs]
A: adj. 激烈的；狂怒的；热烈兴奋的；喧闹的

Q: conciliation  [kənQ:sɪlɪ'eɪʃn]
A: n. 调解；安抚；说服

Q: levity  ['levɪtɪ]
A: n. 多变；轻浮；轻率；不稳定

Q: pertness  ['pə:tnis]
A: n. 没有礼貌；傲慢

Q: irregular  [ɪ'regjʊlə]
A: n. 不规则物；不合规格的产品;
A: adj. 不规则的；无规律的；非正规的；不合法的

Q: flock  [flɒk]
A: n. 群；棉束（等于floc）;vi. 聚集；成群而行;vt. 用棉束填满;n. (Flock)人名；(德、瑞典)弗洛克

Q: embellishment  [ɪm'belɪʃmənt]
A: n. 装饰，修饰；润色

Q: flavor  
A: n. 情味，风味；香料；滋味 
A: vt. 加味于

Q: audacious  [ɔː'deɪʃəs]
A: adj. 无畏的；鲁莽的

Q: goad  [gəʊd]
A: n. 刺激；（赶牲口用的）刺棒；激励;
A: vt. 刺激；激励；用刺棒驱赶；煽动;
A: n. (Goad)人名；(英)戈德

Q: stir  [stɜː]
A: n. 搅拌；轰动 
A: vt. 搅拌；激起；惹起 
A: vi. 搅动；传播；走动

Q: eminence  ['emɪnəns]
A: n. 显赫；卓越；高处

Q: rudiment  ['ruːdɪm(ə)nt]
A: n. 雏形；基本原理

Q: hardship  ['hɑːdʃɪp]
A: n. 困苦；苦难；艰难险阻

Q: discordant  [dɪ'skɔːd(ə)nt]
A: adj. 不和谐的，刺耳的；不一致的

Q: contortion  [kən'tɔːʃən]
A: n. 扭弯；扭歪

Q: rage  [reɪdʒ]
A: n. 愤怒；狂暴，肆虐；情绪激动 
A: vi. 大怒，发怒；流行，风行

Q: preface  ['prefəs]
A: n. 前言；引语 
A: vt. 为…加序言；以…开始 
A: vi. 作序

Q: meekness  ['mi:knis]
A: n. 温顺；柔和；懦弱

Q: notion  ['nəʊʃ(ə)n]
A: n. 概念；见解；打算

Q: conquer  ['kɒŋkə]
A: vt. 战胜，征服；攻克，攻取 
A: vi. 胜利；得胜

Q: gruesome  ['gruːs(ə)m]
A: adj. 可怕的；阴森的

Q: withstand  [wɪð'stænd]
A: vt. 抵挡；禁得起；反抗 
A: vi. 反抗

Q: grace  [greɪs]
A: n. 优雅；恩惠；魅力；慈悲 
A: vt. 使优美

Q: gaily  ['geɪlɪ]
A: adv. 华丽地；欢乐地

Q: inward  ['ɪnwəd]
A: adj. 向内的；内部的；精神的；本质上的；熟悉的 
A: adv. 向内；内心里 
A: n. 内部；内脏；密友

Q: bombastic  [bɒm'bæstɪk]
A: adj. 夸大的；言过其实的

Q: stealth  [stelθ]
A: n. 秘密；秘密行动；鬼祟

Q: resolute  ['rezəluːt]
A: adj. 坚决的；果断的

Q: tomb  [tuːm]
A: n. 坟墓；死亡 
A: vt. 埋葬

Q: territory  ['terɪt(ə)rɪ]
A: n. 领土，领域；范围；地域；版图

Q: domineer  [Q:dɒmɪ'nɪə]
A: vi. 跋扈；作威作福 
A: vt. 盛气凌人

Q: sloven  ['slʌv(ə)n]
A: n. 懒散的人；不修边幅的人

Q: susceptive  [sə'septɪv]
A: adj. 敏感的；感受性强的；易接受的

Q: domesticate  [də'mestɪkeɪt]
A: vt. 驯养；教化；引进 
A: vi. 驯养；使习惯于或喜爱家务和家庭生活

Q: denunciation  [dɪQ:nʌnsɪ'eɪʃ(ə)n]
A: n. 谴责，斥责；告发

Q: emphasis  ['emfəsɪs]
A: n. 重点；强调；加强语气

Q: denote  [dɪ'nəʊt]
A: vt. 表示，指示

Q: annoy  [ə'nɒɪ]
A: vt. 骚扰；惹恼；打搅 
A: vi. 惹恼；令人讨厌；打搅 
A: n. 烦恼（等于annoyance）

Q: obese  [ə(ʊ)'biːs]
A: adj. 肥胖的，过胖的

Q: presage  ['presɪdʒ]
A: n. 预感；前兆 
A: vt. 预感；预言 
A: vi. 预示；预言

Q: fundament  ['fʌndəm(ə)nt]
A: n. 基础；臀部；肛门

Q: surreptitious  [Q:sʌrəp'tɪʃəs]
A: adj. 秘密的；鬼鬼祟祟的；暗中的

Q: conspicuous  [kən'spɪkjʊəs]
A: adj. 显著的；显而易见的

Q: compensation  [kɒmpen'seɪʃ(ə)n]
A: n. 补偿；报酬；赔偿金

Q: provincial  [prə'vɪnʃ(ə)l]
A: adj. 省的；地方性的；偏狭的 
A: n. 粗野的人；乡下人；外地人

Q: conform  [kən'fɔːm]
A: vi. 符合；遵照；适应环境 
A: vt. 使遵守；使一致；使顺从 
A: adj. 一致的；顺从的

Q: sidelong  ['saɪdlɒŋ]
A: adv. 向侧面；横向地 
A: adj. 斜的；横的

Q: vulgarity  [vʌl'gærɪtɪ]
A: n. 粗俗；粗俗语；粗野的动作

Q: hesitant  ['hezɪt(ə)nt]
A: adj. 迟疑的；踌躇的；犹豫不定的

Q: deficient  [dɪ'fɪʃ(ə)nt]
A: adj. 不足的；有缺陷的；不充分的

Q: reluctant  [rɪ'lʌkt(ə)nt]
A: adj. 不情愿的；勉强的；顽抗的

Q: glue  [gluː]
A: vt. 粘合；似胶般固着于 
A: n. 胶；各种胶合物

Q: ransom  ['ræns(ə)m]
A: vt. 赎回，赎；勒索赎金；救赎；得赎金后释放 
A: n. 赎金；赎身，赎回

Q: impartiality  ['ɪmQ:pɑːʃɪ'ælətɪ]
A: n. 公正，公平；不偏不倚

Q: endurance  [ɪn'djʊər(ə)ns; en-]
A: n. 忍耐力；忍耐；持久；耐久

Q: mishap  ['mɪshæp]
A: n. 灾祸；不幸事故；晦气

Q: provocative  [prə'vɒkətɪv]
A: adj. 刺激的，挑拨的；气人的 
A: n. 刺激物，挑拨物；兴奋剂

Q: submerge  [səb'mɜːdʒ]
A: vt. 淹没；把…浸入；沉浸 
A: vi. 淹没；潜入水中；湮没

Q: hilarity  [hɪ'lærɪtɪ]
A: n. 欢喜；高兴；欢闹

Q: apprehend  [æprɪ'hend]
A: vt. 理解；逮捕；忧虑 
A: vi. 理解；担心

Q: renown  [rɪ'naʊn]
A: n. 声誉；名望 
A: vt. 使有声望

Q: dignify  ['dɪgnɪfaɪ]
A: vt. 使高贵；增威严；授以荣誉

Q: render  ['rendə]
A: vt. 致使；提出；实施；着色；以…回报 
A: vi. 给予补偿 
A: n. 打底；交纳；粉刷

Q: blatant  ['bleɪt(ə)nt]
A: adj. 喧嚣的；公然的；炫耀的；俗丽的

Q: anger  ['æŋgə]
A: n. 怒，愤怒；忿怒 
A: vt. 使发怒，激怒；恼火 
A: vi. 发怒；恼火

Q: stale  [steɪl]
A: adj. 陈腐的；不新鲜的 
A: vi. 变陈旧；撒尿；变得不新鲜 
A: vt. 使变旧；变得不新鲜 
A: n. 尿

Q: coarse  [kɔːs]
A: adj. 粗糙的；粗俗的；下等的

Q: uproar  ['ʌprɔː]
A: n. 骚动；喧嚣

Q: resemble  [rɪ'zemb(ə)l]
A: vt. 类似，像

Q: stimulus  ['stɪmjʊləs]
A: n. 刺激；激励；刺激物

Q: worldliness  ['wɝldlɪnɪs]
A: n. 俗气；世俗心；世故；物欲

Q: vivify  ['vɪvɪfaɪ]
A: vt. 使生动；使活跃；给与生气

Q: legislative  ['ledʒɪslətɪv]
A: adj. 立法的；有立法权的 
A: n. 立法权；立法机构

Q: ecstasy  ['ekstəsɪ]
A: n. 狂喜；入迷；忘形

Q: controversy  ['kɒntrəvɜːsɪ; kən'trɒvəsɪ]
A: n. 争论；论战；辩论

Q: lament  [lə'ment]
A: n. 挽歌；恸哭；悲痛之情 
A: vi. 哀悼；悲叹；悔恨 
A: vt. 哀悼；痛惜

Q: reverence  ['rev(ə)r(ə)ns]
A: n. 崇敬；尊严；敬礼 
A: vt. 敬畏；尊敬

Q: inspire  [ɪn'spaɪə]
A: vt. 激发；鼓舞；启示；产生；使生灵感

Q: malfunction  [mæl'fʌŋ(k)ʃ(ə)n]
A: vi. 发生故障；不起作用 
A: n. 故障；失灵；疾病

Q: exertion  [ɪɡ'zɜːʃn]
A: n. 发挥；运用；努力

Q: interlacing  [Q:ɪntɚ'les]
A: n. 交错，隔行；隔行扫描 
A: v. 交错，交织（interlace现在分词）

Q: inordinately  [ɪn'ɔrdnɪtli]
A: adv. 非常地；无度地

Q: accord  [ə'kɔːd]
A: n. 符合；一致；协议；自愿 
A: vt. 使一致；给予 
A: vi. 符合；一致

Q: stimulate  ['stɪmjʊleɪt]
A: vt. 刺激；鼓舞，激励 
A: vi. 起刺激作用；起促进作用

Q: repletion  [rɪ'pliʃən]
A: n. 充满，饱满；饱食

Q: diminish  [dɪ'mɪnɪʃ]
A: vt. 使减少；使变小 
A: vi. 减少，缩小；变小

Q: tiresome  ['taɪəs(ə)m]
A: adj. 烦人的，无聊的；令人讨厌的

Q: elated  [ɪ'leɪtɪd]
A: adj. 兴高采烈的；得意洋洋的 
A: v. 使兴奋（elate的过去式和过去分词）

Q: temperate  ['temp(ə)rət]
A: adj. 温和的；适度的；有节制的

Q: dovetail  ['dʌvteɪl]
A: vt. 用鸠尾榫接合；与…吻合 
A: vi. 吻合 
A: n. 楔形榫头

Q: peril  ['perɪl; -r(ə)l]
A: n. 危险；冒险 
A: vt. 危及；置…于险境

Q: deliberate  [dɪ'lɪb(ə)rət]
A: adj. 故意的；深思熟虑的；从容的 
A: vt. 仔细考虑；商议

Q: vexed  ['vekst]
A: adj. 生气的，烦恼的，恼怒的；为难的；焦急的

Q: unlawful  [ʌn'lɔːfʊl; -f(ə)l]
A: adj. 非法的；私生的

Q: haste  [heɪst]
A: n. 匆忙；急忙；轻率 
A: vi. 匆忙；赶紧 
A: vt. 赶快

Q: absorption  [əb'zɔːpʃ(ə)n; -'sɔːp-]
A: n. 吸收；全神贯注，专心致志

Q: frivolity  [frɪ'vɒlɪtɪ]
A: n. 轻浮；轻薄；轻率

Q: rouse  [raʊz]
A: vt. 唤醒；激起，使振奋；惊起 
A: vi. 醒来；奋起 
A: n. 觉醒；奋起

Q: crumble  ['krʌmb(ə)l]
A: vi. 崩溃；破碎，粉碎 
A: vt. 崩溃；弄碎，粉碎 
A: n. 面包屑

Q: tolerance  ['tɒl(ə)r(ə)ns]
A: n. 公差；宽容；容忍；公差

Q: guile  [gaɪl]
A: n. 狡猾；诡计；欺诈

Q: conviviality  [kənQ:vɪvɪ'æləti]
A: n. 欢乐；高兴；宴乐；宴饮交际

Q: torment  ['tɔːment]
A: vt. 折磨，使痛苦；纠缠，作弄 
A: n. 痛苦，苦恼；痛苦的根源

Q: satire  ['sætaɪə]
A: n. 讽刺；讽刺文学，讽刺作品

Q: pulverized  ['pʌlvəQ:raɪz]
A: adj. 粉状的；成粉末的 
A: v. 压成细粉（pulverize的过去分词）

Q: abominable  [ə'bɒm(ə)nəb(ə)l]
A: adj. 讨厌的；令人憎恶的；糟透的

Q: pompous  ['pɒmpəs]
A: adj. 自大的；浮夸的；华而不实的；爱炫耀的

Q: canyon  ['kænjən]
A: n. 峡谷

Q: cushion  ['kʊʃ(ə)n]
A: n. 垫子；起缓解作用之物；（猪等的）臀肉；银行储蓄 
A: vt. 给…安上垫子；把…安置在垫子上；缓和…的冲击

Q: dislodge  [dɪs'lɒdʒ]
A: vt. 逐出，驱逐；使……移动；用力移动 
A: vi. 驱逐，逐出；离开原位

Q: strident  ['straɪd(ə)nt]
A: adj. 刺耳的；尖锐的；吱吱尖叫的；轧轧作响的

Q: warfare  ['wɔːfeə]
A: n. 战争；冲突

Q: exultingly  [ig'zʌltiŋli]
A: adv. 兴高采烈地；得意地

Q: thunderous  ['θʌnd(ə)rəs]
A: adj. 像打雷的，隆轰隆响的；多雷的，强有力的

Q: chivalrous  ['ʃɪv(ə)lrəs]
A: adj. 侠义的；骑士的；有武士风度的

Q: deplorable  [dɪ'plɔːrəb(ə)l]
A: adj. 可叹的；凄惨的

Q: permeate  ['pɜːmɪeɪt]
A: vt. 渗透，透过；弥漫 
A: vi. 弥漫；透入；散布

Q: dupe  [djuːp]
A: n. 上当者；易受骗的人 
A: vt. 欺骗；愚弄（等于duplicate）

Q: dexterity  [dek'sterɪtɪ]
A: n. 灵巧；敏捷；机敏

Q: refine  [rɪ'faɪn]
A: vt. 精炼，提纯；改善；使…文雅

Q: explanatory  [ɪk'splænəQ:t(ə)rɪ; ek-]
A: adj. 解释的；说明的

Q: ardor  ['ɑːdə]
A: n. 热情；狂热；灼热

Q: fertile  ['fɜːtaɪl]
A: adj. 富饶的，肥沃的；能生育的 
A: n. 肥沃，多产

Q: modesty  ['mɒdɪstɪ]
A: n. 谦逊；质朴；稳重

Q: reactionary  [rɪ'ækʃ(ə)n(ə)rɪ]
A: adj. 反动的；反动主义的；反对改革的 
A: n. 反动分子；反动派

Q: profusion  [prə'fjuːʒ(ə)n]
A: n. 丰富，充沛；慷慨

Q: commotion  [kə'məʊʃ(ə)n]
A: n. 骚动；暴乱

Q: incapable  [ɪn'keɪpəb(ə)l]
A: adj. 不能的；无能力的；不能胜任的

Q: uproot  [ʌp'ruːt]
A: vt. 根除，连根拔起；迫使某人离开出生地或定居处 
A: vi. 迁离；改变生活方式

Q: belligerent  [bə'lɪdʒ(ə)r(ə)nt]
A: adj. 交战的；好战的；交战国的 
A: n. 交战国；参加斗殴的人或集团

Q: verbal  ['vɜːb(ə)l]
A: adj. 口头的；言语的；动词的；照字面的 
A: n. 动词的非谓语形式

Q: industrial  [ɪn'dʌstrɪəl]
A: adj. 工业的，产业的；从事工业的；供工业用的；来自勤劳的 
A: n. 工业股票；工业工人

Q: insolent  ['ɪns(ə)l(ə)nt]
A: adj. 无礼的；傲慢的；粗野的；无耻的

Q: taunt  [tɔːnt]
A: n. 嘲弄；讥讽 
A: vt. 奚落；逗弄 
A: adj. 很高的

Q: medicate  ['medɪkeɪt]
A: vt. 用药治疗；加药品于

Q: enlighten  [ɪn'laɪt(ə)n; en-]
A: vt. 启发，启蒙；教导，开导；照耀

Q: extravagant  [ɪk'strævəg(ə)nt; ek-]
A: adj. 奢侈的；浪费的；过度的；放纵的

Q: aroma  [ə'rəʊmə]
A: n. 芳香

Q: mingle  ['mɪŋg(ə)l]
A: vi. 混合；交往 
A: vt. 使混合；使相混

Q: shirk  [ʃɜːk]
A: vt. 逃避 
A: vi. 推卸；逃避

Q: firmly  
A: adv. 坚定地，坚决地；坚固地，稳固地

Q: affluent  ['æflʊənt]
A: adj. 富裕的；丰富的；流畅的 
A: n. 支流；富人

Q: exact  [ɪg'zækt; eg-]
A: adj. 准确的，精密的；精确的 
A: vt. 要求；强求；急需 
A: vi. 勒索钱财

Q: incriminate  [ɪn'krɪmɪneɪt]
A: vt. 控告；暗示...有罪

Q: immorality  [ɪmə'rælɪtɪ]
A: n. 不道德；无道义；伤风败俗的行为

Q: obscure  [əb'skjʊə]
A: adj. 模糊的；晦涩的；昏暗的 
A: vt. 遮掩；使变暗；使难理解

Q: contradiction  [kɒntrə'dɪkʃ(ə)n]
A: n. 矛盾；否认；反驳

Q: deplete  [dɪ'pliːt]
A: vt. 耗尽，用尽；使衰竭，使空虚

Q: reiterate  [riː'ɪtəreɪt]
A: vt. 重申；反复地做

Q: jollity  ['dʒɒlɪtɪ]
A: n. 酒宴；高兴；欢乐

Q: immoderate  [ɪ'mɒd(ə)rət]
A: adj. 无节制的，过度的；不适中的

Q: innermost  ['ɪnəməʊst]
A: adj. 内心的；最里面的，最深处的；秘密的

Q: embodiment  [ɪm'bɒdɪmənt]
A: n. 体现；化身；具体化

Q: obsequence  ['ɒbsɪkwəns]
A: 奉承

Q: stiff  [stɪf]
A: adj. 呆板的；坚硬的；严厉的；拘谨的；拘谨的 
A: adv. 僵硬地；彻底地 
A: n. 死尸；令人讨厌者；流通票据；劳动者 
A: vt. 亏待侍者等 
A: vi. 在商业上惨败

Q: yarn  [jɑːn]
A: n. 纱线；奇谈，故事 
A: vt. 用纱线缠 
A: vi. 讲故事

Q: frivolous  ['frɪv(ə)ləs]
A: adj. 无聊的；轻佻的；琐碎的

Q: lustrous  ['lʌstrəs]
A: adj. 有光泽的；光辉的

Q: fond  [fɒnd]
A: adj. 喜欢的；温柔的；宠爱的

Q: swarm  [swɔːm]
A: vi. 挤满；成群浮游；云集 
A: n. 蜂群；一大群 
A: vt. 挤满；爬

Q: defraud  [dɪ'frɔːd]
A: vt. 欺骗 
A: vi. 进行诈骗（过去式defrauded，过去分词defrauded，现在分词defrauding，第三人称单数defrauds，名词defraudation）

Q: distress  [dɪ'stres]
A: n. 危难，不幸；贫困；悲痛 
A: vt. 使悲痛；使贫困

Q: mildness  ['maɪldnɪs]
A: n. 温和；温暖

Q: recompense  ['rekəmpens]
A: vt. 赔偿；酬谢 
A: vi. 赔偿 
A: n. 赔偿；报酬

Q: inertness  [i'nə:tnis]
A: n. 惰性；无生命力；不活泼

Q: lighthearted  ['lait'hɑ:tid]
A: adj. 快乐的，心情愉快的；无忧无虑的

Q: jumbie  ['dʒʌmbi]
A: n. 鬼

Q: rasping  ['ræspɪŋ]
A: adj. 令人焦躁的；锉磨声的 
A: n. 锉屑；挫刀痕 
A: v. 用锉刀锉；发出刺耳声（rasp的ing形式）

Q: vexing  
A: adj. 令人烦恼的 
A: v. （使）烦恼；（使）苦恼（vex的ing形式）

Q: obsess  [əb'ses]
A: vt. 迷住，缠住；使…着迷；使…困扰

Q: digestion  [daɪ'dʒestʃ(ə)n; dɪ-]
A: n. 消化；领悟

Q: impart  [ɪm'pɑːt]
A: vt. 给予（尤指抽象事物），传授；告知，透露

Q: sway  [sweɪ]
A: vt. 影响；统治；使摇动 
A: vi. 影响；摇摆 
A: n. 影响；摇摆；统治

Q: lurk  [lɜːk]
A: vi. 潜伏；潜藏；埋伏;
A: n. 潜伏；埋伏

Q: concealment  [kən'siːlm(ə)nt]
A: n. 隐藏，隐蔽；隐匿处

Q: foliage  ['fəʊlɪɪdʒ]
A: n. 植物；叶子（总称）

Q: gratification  [ɡrætɪfɪ'keɪʃn]
A: n. 满意；喜悦；使人满意之事

Q: quota  ['kwəʊtə]
A: n. 配额；定额；限额

Q: soak  [səʊk]
A: vt. 吸收，吸入；沉浸在（工作或学习中）；使……上下湿透;
A: vi. 浸泡；渗透;
A: n. 浸；湿透；大雨

Q: steep  [stiːp]
A: adj. 陡峭的；不合理的；夸大的；急剧升降的;
A: vt. 泡；浸；使…充满;
A: vi. 泡；沉浸;
A: n. 峭壁；浸渍

Q: spot  [spɒt]
A: n. 地点；斑点;
A: vt. 认出；弄脏；用灯光照射;
A: vi. 沾上污渍；满是斑点;
A: adj. 现场的；现货买卖的;
A: adv. 准确地；恰好

Q: naughty  ['nɔːtɪ]
A: adj. 顽皮的，淘气的；不听话的；没规矩的；不适当的；下流的

Q: felony  ['felənɪ]
A: n. 重罪

Q: penurious  [pɪ'njʊərɪəs]
A: adj. 吝啬的；缺乏的；贫困的

Q: indulgent  [ɪn'dʌldʒ(ə)nt]
A: adj. 放纵的；宽容的；任性的

Q: shed  [ʃed]
A: vt. 流出；摆脱；散发；倾吐;
A: vi. 流出；脱落；散布;
A: n. 小屋，棚；分水岭

Q: feather  ['feðə]
A: n. 羽毛;
A: vt. 用羽毛装饰;
A: vi. 长羽毛;
A: n. (Feather)人名；(英)费瑟

Q: impetus  ['ɪmpɪtəs]
A: n. 动力；促进；冲力

Q: sketch  [sketʃ]
A: n. 素描；略图；梗概;
A: vt. 画素描或速写;
A: vi. 画素描或速写;
A: n. (Sketch)人名；(英)斯凯奇

Q: unvarying  [ʌn'veərɪɪŋ]
A: adj. 不变的；恒久的

Q: biting  ['baɪtɪŋ]
A: adj. 刺痛的；辛辣的;
A: v. 咬；抓住；刺进；欺骗（bite的ing形式）

Q: caustic  ['kɔːstɪk; 'kɒst-]
A: adj. [化学] 腐蚀性的；[化学] 苛性的；刻薄的；焦散的;
A: n. [助剂] 腐蚀剂；苛性钠；焦散曲线

Q: obsolete  ['ɒbsəliːt]
A: adj. 废弃的；老式的;
A: n. 废词；陈腐的人;
A: vt. 淘汰；废弃

Q: incongruity  [Q:ɪnkɒŋ'gruːɪtɪ]
A: n. 不协调；不一致；不适宜

Q: mulish  ['mjuːlɪʃ]
A: adj. 顽固的，执拗的；骡子似的

Q: grumble  ['grʌmb(ə)l]
A: vi. 抱怨；嘟囔;
A: n. 怨言;
A: vt. 喃喃地说出;
A: adj. 抱怨地表示；嘟囔地说

Q: undergo  [ʌndə'gəʊ]
A: vt. 经历，经受；忍受

Q: hue  [hjuː]
A: n. 色彩；色度；叫声

Q: tidy  ['taɪdɪ]
A: adj. 整齐的；相当大的;
A: vt. 整理；收拾；弄整齐;
A: vi. 整理；收拾;
A: n. 椅子的背罩;
A: n. (Tidy)人名；(英)泰迪

Q: indistinct  [ɪndɪ'stɪŋkt]
A: adj. 模糊的，不清楚的；朦胧的；难以清楚辨认的

Q: impoverish  [ɪm'pɒv(ə)rɪʃ]
A: vt. 使贫穷；使枯竭

Q: wick  [wɪk]
A: n. 灯芯，蜡烛心;
A: vt. 依靠毛细作用带走;
A: n. (Wick)人名；(英)威克；(德、匈、捷、柬)维克

Q: noxious  ['nɒkʃəs]
A: adj. 有害的；有毒的；败坏道德的；讨厌的

Q: outburst  ['aʊtbɜːst]
A: n. （火山、情感等的）爆发；破裂

Q: evade  [ɪ'veɪd]
A: vt. 逃避；规避；逃脱;
A: vi. 逃避；规避；逃脱

Q: adroit  [ə'drɒɪt]
A: adj. 敏捷的，灵巧的；熟练的

Q: stinginess  ['stindʒinis]
A: n. 吝啬

Q: biased  ['baɪəst]
A: adj. 有偏见的；结果偏倚的，有偏的

Q: hodgepodge  ['hɒdʒpɒdʒ]
A: n. 大杂烩；混煮；一团糟;
A: vt. 使混乱

Q: markedly  ['mɑːkɪdlɪ]
A: adv. 明显地；显著地；引人注目地

Q: superficial  [Q:suːpə'fɪʃ(ə)l; Q:sjuː-]
A: adj. 表面的；肤浅的 ；表面文章的；外表的；（人）浅薄的;
A: n. 表面文章；外表；浅薄的人

Q: aura  ['ɔːrə]
A: n. 光环；气氛；（中风等的）预兆；气味;
A: n. (Aura)人名；(芬、罗、阿拉伯、意、西、法、以)奥拉

Q: haughtily  ['hɔ:tili]
A: adv. 傲慢地；骄傲地

Q: dearth  [dɜːθ]
A: n. 缺乏；饥馑；粮食不足;
A: n. (Dearth)人名；(英)迪尔思

Q: potbelly  ['pɒtQ:belɪ]
A: n. 大肚皮

Q: furtive  ['fɜːtɪv]
A: adj. 鬼鬼祟祟的，秘密的

Q: disparage  [dɪ'spærɪdʒ]
A: vt. 蔑视；毁谤

Q: barrenness  ['bærənnis]
A: n. 不孕症；不育症；荒芜

Q: frugality  [fruː'gælɪtɪ]
A: n. 俭省，节俭

Q: refusal  [rɪ'fjuːz(ə)l]
A: n. 拒绝；优先取舍权；推却；取舍权

Q: exaggerated  [ɪg'zædʒə'retɪd]
A: adj. 夸张的，言过其实的 
A: v. 夸张，夸大（exaggerate的过去式）

Q: fervent  ['fɜːv(ə)nt]
A: adj. 热心的；强烈的；炽热的；热烈的

Q: disloyalty  [dɪs'lɒɪ(ə)ltɪ]
A: n. 不忠实；不义，不贞；背信弃义

Q: superficiality  [Q:sʊpɚQ:fɪʃɪ'æləti]
A: n. 浅薄，肤浅；表面性的事物

Q: nerdy  ['nɜːdɪ]
A: adj. 书呆子式的;
A: n. 令人厌烦的人

Q: deprecate  ['deprɪkeɪt]
A: vt. 反对；抨击；轻视；声明不赞成

Q: concluding  [kən'klʊdɪŋ]
A: adj. 结束的；最后的

Q: oration  [ɒ'reɪʃ(ə)n]
A: n. 演说；致辞；叙述法

Q: gloomiest  
A: 悲观的;
A: 阴暗的;
A: 前景黯淡的;
A: 令人沮丧的

Q: artistic  [ɑː'tɪstɪk]
A: adj. 艺术的；风雅的；有美感的

Q: trifling  ['traɪflɪŋ]
A: adj. 微不足道的；轻浮的;
A: v. 浪费，闲聊（trifle的现在分词）

Q: contempt  [kən'tem(p)t]
A: n. 轻视，蔑视；耻辱

Q: tentative  ['tentətɪv]
A: adj. 试验性的，暂定的；踌躇的;
A: n. 假设，试验

Q: vigor  ['vɪgɚ]
A: n. [生物] 活力，精力;
A: n. (Vigor)人名；(英、法)维戈尔

Q: precision  [prɪ'sɪʒ(ə)n]
A: n. 精度，[数] 精密度；精确;
A: adj. 精密的，精确的

Q: rebuff  [rɪ'bʌf]
A: n. 断然拒绝；回绝；漠不关心;
A: vt. 断然拒绝

Q: guise  [gaɪz]
A: n. 伪装；装束；外观;
A: vt. 使化装;
A: vi. 伪装;
A: n. (Guise)人名；(葡)吉塞；(英、法)吉斯

Q: robber  ['rɒbə]
A: n. 强盗；盗贼

Q: intrinsic  [ɪn'trɪnsɪk]
A: adj. 本质的，固有的

Q: remedial  [rɪ'miːdɪəl]
A: adj. 治疗的；补救的；矫正的

Q: reassure  [riːə'ʃʊə]
A: vt. 使…安心，使消除疑虑

Q: plaintive  ['pleɪntɪv]
A: adj. 哀伤的；悲哀的

Q: banal  [bə'nɑːl; -'næl]
A: adj. 陈腐的；平庸的；老一套的;
A: n. (Banal)人名；(法、意)巴纳尔

Q: ample  ['æmp(ə)l]
A: adj. 丰富的；足够的；宽敞的;
A: n. (Ample)人名；(西)安普尔

Q: supple  ['sʌp(ə)l]
A: adj. 柔软的；灵活的；顺从的；易弯曲的；逢迎的;
A: vt. 使柔软；使顺从;
A: vi. 变柔顺；变柔软;
A: n. (Supple)人名；(意、西)苏普莱

Q: plectrum  ['plektrəm]
A: n. 拨子，琴拨

Q: vertical  ['vɜːtɪk(ə)l]
A: adj. 垂直的，直立的；[解剖] 头顶的，顶点的;
A: n. 垂直线，垂直面

Q: steeply  ['sti:pli]
A: adv. 陡峭地；险峻地

Q: ornate  [ɔː'neɪt]
A: adj. 华丽的；装饰的；（文体）绚丽的

Q: elevate  ['elɪveɪt]
A: vt. 提升；举起；振奋情绪等；提升…的职位

Q: dogmatic  [dɒg'mætɪk]
A: adj. 教条的；武断的

Q: attentively  [ə'tentivli]
A: adv. 注意地；聚精会神地；周到地

Q: interstice  [ɪn'tɜːstɪs]
A: n. [建] 裂缝；空隙

Q: elicit  [ɪ'lɪsɪt]
A: vt. 抽出，引出；引起

Q: amazement  [ə'meɪzm(ə)nt]
A: n. 惊异；惊愕

Q: disorderly  [dɪs'ɔːdəlɪ]
A: adj. 混乱的，无秩序的；骚乱的；无法无天的;
A: adv. 杂乱地，无秩序地

Q: preliminary  [prɪ'lɪmɪn(ə)rɪ]
A: n. 准备；预赛；初步措施;
A: adj. 初步的；开始的；预备的

Q: predict  [prɪ'dɪkt]
A: vt. 预报，预言；预知;
A: vi. 作出预言；作预料，作预报

Q: finicky  ['fɪnɪkɪ]
A: adj. 过分讲究的；过分注意的；过分繁琐的

Q: propensity  [prə'pensɪtɪ]
A: n. 倾向，习性；癖好，偏爱

Q: put off  
A: 推迟；扔掉；阻止

Q: spendthrift  ['spen(d)θrɪft]
A: adj. 挥霍无度的；浪费的;
A: n. 挥霍无度的人；浪费的人

Q: profound  [prə'faʊnd]
A: adj. 深厚的；意义深远的；渊博的

Q: versatile  ['vɜːsətaɪl]
A: adj. 多才多艺的；通用的，万能的；多面手的

Q: thrust  [θrʌst]
A: n. [力] 推力；刺;
A: vt. 插；插入；推挤;
A: vi. 插入；用向某人刺去；猛然或用力推

Q: frugal  ['fruːg(ə)l]
A: adj. 节俭的；朴素的；花钱少的

Q: intervention  [ɪntə'venʃ(ə)n]
A: n. 介入；调停；妨碍

Q: roam  [rəʊm]
A: vi. 漫游，漫步；流浪;
A: vt. 在…漫步，漫游；在…流浪;
A: n. 漫步，漫游；流浪

Q: morality  [məˈræləti]
A: n. 道德；品行，美德

Q: judiciousness  [dʒu(:)'diʃəsnis]
A: n. 明智

Q: prudery  ['pruːdərɪ]
A: n. 假正经的行为；过分拘谨的言行

Q: plum  [plʌm]
A: n. 李子；梅子；洋李；紫红色;
A: adj. 人所希望的；有利的；上等的;
A: n. (Plum)人名；(德、西)普卢姆；(英)普拉姆

Q: inquire  [ɪn'kwaɪə]
A: vt. 询问；查究；问明;
A: vi. 询问；查究；询价

Q: fictitious  [fɪk'tɪʃəs]
A: adj. 虚构的；假想的；编造的；假装的

Q: tactical  ['tæktɪk(ə)l]
A: adj. 战术的；策略的；善于策略的

Q: contracted  [kən'træktɪd]
A: adj. 契约的；收缩了的；狭小的;
A: v. 使收缩；订契约（contract的过去式和过去分词）

Q: consequently  ['kɒnsɪkw(ə)ntlɪ]
A: adv. 因此；结果；所以

Q: Identification  [aɪQ:dentɪfɪ'keɪʃ(ə)n]
A: n. 鉴定，识别；认同；身份证明

Q: identification  
A: n. 鉴定，识别；认同；身份证明

Q: deviation  [diːvɪ'eɪʃ(ə)n]
A: n. 偏差；误差；背离

Q: inhomogeneous  [Q:ɪnhɒmə(ʊ)'dʒiːnɪəs; -'dʒen-; Q:ɪnhəʊm-]
A: adj. 不同类的；不均一的；不纯一的

Q: implicitly  [ɪm'plɪsɪtlɪ]
A: adv. 含蓄地；暗中地

Q: sophisticated  [sə'fɪstɪkeɪtɪd]
A: adj. 复杂的；精致的；久经世故的；富有经验的;
A: v. 使变得世故；使迷惑；篡改（sophisticate的过去分词形式）

Q: adjacency  [ə'dʒeɪsənsɪ]
A: n. 毗邻；四周；邻接物

Q: timidity  [tɪ'mɪdətɪ]
A: n. 胆怯，胆小；羞怯

Q: pretender  [prɪ'tendə]
A: n. 冒牌者；妄求者；妄提要求者

Q: pursuit  [pə'sjuːt]
A: n. 追赶，追求；职业，工作

Q: quiver  ['kwɪvə]
A: n. 颤抖；箭袋；震动;
A: vi. 颤抖；振动;
A: vt. 使…颤动；抖动

Q: cavil  ['kæv(ə)l]
A: vi. 吹毛求疵；挑剔;
A: vt. 吹毛求疵；无端指摘;
A: n. 吹毛求疵；苛责；无端的指责

Q: proportional  [prə'pɔːʃ(ə)n(ə)l]
A: adj. 比例的，成比例的；相称的，均衡的;
A: n. [数] 比例项

Q: zealous  ['zeləs]
A: adj. 热心的，热情的，积极的;
A: n. (Zealous)人名；(英)泽勒斯

Q: fanatical  [fə'nætɪkəl]
A: adj. 狂热的

Q: crudeness  ['kru:dnis]
A: n. 天然的状态；生硬；未成熟

Q: threadbare  ['θredbeə]
A: adj. 磨破的；衣衫褴褛的；乏味的；俗套的

Q: revile  [rɪ'vaɪl]
A: vt. 辱骂；斥责;
A: vi. 辱骂；谩骂

Q: covetous  [ˈkʌvətəs]
A: adj. 贪婪的；贪求的；渴望的

Q: cordial  ['kɔːdɪəl]
A: adj. 热忱的，诚恳的；兴奋的;
A: n. 补品；兴奋剂；甜香酒，甘露酒

Q: absorbed  [əb'sɔːbd]
A: adj. 被吸收的；一心一意的 
A: v. 吸收；使全神贯注（absorb的过去分词形式）

Q: dense  [dens]
A: adj. 稠密的；浓厚的；愚钝的

Q: allotted  [ə'lɔtid]
A: adj. 专款的；拨出的;
A: v. 分配；指派；拨给（allot的过去分词）

Q: delirium  [dɪ'lɪrɪəm]
A: n. 精神错乱；发狂，狂热；说谵语状态

Q: strand  [strænd]
A: n. 线；串；海滨;
A: vt. 使搁浅；使陷于困境；弄断；使落后;
A: vi. 搁浅

Q: tangle  ['tæŋg(ə)l]
A: n. 纠纷；混乱状态;
A: vt. 使纠缠；处于混乱状态;
A: vi. 缠结；乱作一团

Q: resistance  [rɪ'zɪst(ə)ns]
A: n. 阻力；电阻；抵抗；反抗；抵抗力

Q: allele  ['æliːl]
A: n. [遗] 等位基因;
A: n. (Allele)人名；(阿拉伯、尼日尔)阿莱莱

Q: withdrawal  [wɪð'drɔː(ə)l]
A: n. 撤退，收回；提款；取消；退股

Q: integrity  [ɪn'tegrɪtɪ]
A: n. 完整；正直；诚实；廉正

Q: omit  
A: vt. 省略；遗漏；删除；疏忽

Q: ridicule  ['rɪdɪkjuːl]
A: vt. 嘲笑；嘲弄；愚弄;
A: n. 嘲笑；笑柄；愚弄

Q: unruffled  [ʌn'rʌf(ə)ld]
A: adj. 平静的；不骚动的；镇定的;
A: v. 使平整；变得平静（unruffle的过去分词）

Q: winding  ['waɪndɪŋ]
A: n. 绕，缠；线圈；弯曲;
A: adj. 弯曲的，蜿蜒的；卷绕的;
A: n. (Winding)人名；(英、德)温丁

Q: cravenly  ['kreivənli]
A: adv. 胆怯地；胆小地

Q: abject  ['æbdʒekt]
A: adj. 卑鄙的；可怜的；不幸的

Q: handicap  ['hændɪkæp]
A: n. 障碍；不利条件，不利的因素;
A: vt. 妨碍，阻碍；使不利

Q: wornout  
A: adj. 穿旧的；磨损的

Q: discomfort  [dɪs'kʌmfət]
A: n. 不适，不安；不便之处;
A: vt. 使……不舒服；使……不安

Q: dwindle  ['dwɪnd(ə)l]
A: vi. 减少；变小;
A: vt. 使缩小，使减少

Q: reluctance  [rɪ'lʌkt(ə)ns]
A: n. [电磁] 磁阻；勉强；不情愿

Q: sinew  ['sɪnjuː]
A: n. 筋；肌腱；体力；精力;
A: vt. 加强；使牢固

Q: curve  [kɜːv]
A: n. 曲线；弯曲；曲线球；曲线图表;
A: vt. 弯；使弯曲;
A: vi. 成曲形;
A: adj. 弯曲的；曲线形的

Q: quench  [kwen(t)ʃ]
A: vt. 熄灭，[机] 淬火；解渴；结束；冷浸;
A: vi. 熄灭；平息

Q: disdain  [dɪs'deɪn; -z-]
A: n. 蔑视;
A: vt. 鄙弃

Q: disinclination  [Q:dɪsɪnklɪ'neɪʃ(ə)n]
A: n. 不感兴趣；厌恶；不起劲

Q: indolence  ['ɪndələns]
A: n. 懒散，懒惰；无痛

Q: hypocritically  [Q:hɪpə'krɪtɪkl]
A: adv. 伪善地

Q: earnest  ['ɜːnɪst]
A: adj. 认真的，热心的；重要的;
A: n. 认真；定金；诚挚;
A: n. (Earnest)人名；(英)欧内斯特

Q: acutely  [ə'kjuːtlɪ]
A: adv. 尖锐地；剧烈地

Q: vent  [vent]
A: n. （感情的）发泄；出口；通风孔;
A: vt. 发泄感情；放出…；给…开孔;
A: vi. 放出；（通过排泄等）减轻压力;
A: n. (Vent)人名；(德)芬特；(英、捷、芬)文特

Q: neglect  [nɪ'glekt]
A: vt. 疏忽，忽视；忽略;
A: n. 疏忽，忽视；怠慢

Q: saturated  ['sætʃəreɪtɪd]
A: adj. 饱和的；渗透的；深颜色的;
A: v. 使渗透，使饱和（saturate的过去式）

Q: unite  [juː'naɪt]
A: vt. 使…混合；使…联合；使…团结;
A: vi. 团结；联合；混合

Q: dissolved  [dɪ'zɑlv]
A: adj. 溶解的；溶化的;
A: v. 使溶解；使溶化（dissolve的过去分词）

Q: placate  [plə'keɪt; 'plækeɪt; 'pleɪ-]
A: vt. 抚慰；怀柔；使和解

Q: fallacious  [fə'leɪʃəs]
A: adj. 谬误的；骗人的；靠不住的；不合理的

Q: induce  [ɪn'djuːs]
A: vt. 诱导；引起；引诱；感应

Q: lethargy  ['leθədʒɪ]
A: n. 昏睡；死气沉沉；嗜眠（症）

Q: grossness  ['grosnɪs]
A: n. 粗野；肥满；粗劣

Q: distortion  [dɪ'stɔːʃ(ə)n]
A: n. 变形；[物] 失真；扭曲；曲解

Q: fluctuation  [Q:flʌktʃʊ'eɪʃ(ə)n; -tjʊ-]
A: n. 起伏，波动

Q: improvident  [ɪm'prɒvɪd(ə)nt]
A: adj. 浪费的；无远见的；无先见之明的

Q: drain  [dreɪn]
A: vi. 排水；流干;
A: vt. 喝光，耗尽；使流出；排掉水;
A: n. 排水；下水道，排水管；消耗

Q: frail  [freɪl]
A: adj. 脆弱的；虚弱的;
A: n. 灯心草篓；少妇；少女

Q: flimsy  ['flɪmzɪ]
A: adj. 脆弱的；浅薄的；易损坏的；不周密的;
A: n. 薄纸；复写纸；打字纸

Q: spine  [spaɪn]
A: n. 脊柱，脊椎；刺；书脊

Q: prickle  ['prɪk(ə)l]
A: n. 刺；刺痛；植物的皮刺；针刺般的感觉;
A: vt. 针一般地刺；戳；使感到刺痛;
A: vi. 引起刺痛；感到刺痛

Q: irregularly  [ɪ'rɛgjəlɚli]
A: adv. 不规则地；不整齐地

Q: authenticity  [ɔːθen'tɪsɪtɪ]
A: n. 真实性，确实性；可靠性

Q: wretch  [retʃ]
A: n. 可怜的人，不幸的人；卑鄙的人

Q: repulsive  [rɪ'pʌlsɪv]
A: adj. 排斥的；令人厌恶的；击退的；冷淡的

Q: stature  ['stætʃə]
A: n. 身高，身材；（精神、道德等的）高度

Q: crush  [krʌʃ]
A: vt. 压碎；弄皱，变形；使…挤入;
A: vi. 挤；被压碎;
A: n. 粉碎；迷恋；压榨；拥挤的人群

Q: perpendicular  [Q:pɜːp(ə)n'dɪkjʊlə]
A: adj. 垂直的，正交的；直立的；陡峭的;
A: n. 垂线；垂直的位置

Q: incline  [ɪn'klaɪn]
A: vi. 倾斜；倾向；易于;
A: vt. 使倾斜；使倾向于;
A: n. 倾斜；斜面；斜坡

Q: foul  [faʊl]
A: adj. 犯规的；邪恶的；污秽的；淤塞的;
A: vt. 犯规；弄脏；淤塞；缠住，妨害;
A: vi. 犯规；腐烂；缠结;
A: n. 犯规；缠绕;
A: adv. 违反规则地，不正当地

Q: stentorian  [sten'tɔːrɪən]
A: adj. 声音洪亮的

Q: bacteria  [bæk'tɪərɪə]
A: n. [微] 细菌

Q: suppleness  ['sʌplnɪs]
A: n. 柔软；易弯曲；顺从

Q: specify  ['spesɪfaɪ]
A: vt. 指定；详细说明；列举；把…列入说明书

Q: merchant  ['mɜːtʃ(ə)nt]
A: n. 商人，批发商；店主;
A: adj. 商业的，商人的;
A: n. (Merchant)人名；(英)麦钱特

Q: overt  [əʊ'vɜːt; 'əʊvət]
A: adj. 明显的；公然的；蓄意的

Q: stout  [staʊt]
A: adj. 结实的；矮胖的；勇敢的；激烈的;
A: n. 矮胖子；烈性啤酒;
A: n. (Stout)人名；(英)斯托特

Q: outwit  [aʊt'wɪt]
A: vt. 瞒骗；以智取胜

Q: filament  ['fɪləm(ə)nt]
A: n. 灯丝；细丝；细线；单纤维

Q: strata  ['strɑːtə]
A: n. 层；[地质] 地层；阶层;
A: n. (Strata)人名；(意、塞)斯特拉塔

Q: polytechnic  [Q:pɒlɪ'teknɪk]
A: adj. 各种工艺的；综合技术的;
A: n. 工艺学校；理工专科学校

Q: undergraduate  [ʌndə'grædjʊət]
A: n. 大学生；大学肄业生;
A: adj. 大学生的

Q: Tuition  [tjuː'ɪʃ(ə)n]
A: n. 学费；讲授

Q: residency  
A: n. 住处；住院医生实习期

Q: credits  
A: n. 学分（credit的复数）；信用；工作人员；演职员名单;v. 相信；归因于（credit的三单形式）

Q: bursar  ['bɜːsə]
A: n. 财务主管；会计员；领取奖学金的学生

Q: distraction  [dɪ'strækʃ(ə)n]
A: n. 注意力分散；消遣；心烦意乱

Q: unprincipled  [ʌn'prɪnsɪp(ə)ld]
A: adj. 无原则的；不道德的，不正直的；不合人道的

Q: arrogant  ['ærəg(ə)nt]
A: adj. 自大的，傲慢的

Q: intrude  [ɪn'truːd]
A: vt. 把…强加；把…硬挤 
A: vi. 闯入；侵入；侵扰

Q: rescind  [rɪ'sɪnd]
A: vi. 解除；废除；撤回

Q: pulpy  ['pʌlpɪ]
A: adj. 果肉状的；泥状的；纸浆状的

Q: fluid  ['fluːɪd]
A: adj. 流动的；流畅的；不固定的 
A: n. 流体；液体

Q: veiled  [veɪld]
A: adj. 隐藏的；含蓄的；蒙上面纱的；不清楚的 
A: v. 戴面纱（veil的过去式和过去分词）

Q: scathe  [skeɪð]
A: vt. 损伤；损害 
A: n. 损伤；危害；损害

Q: rebuke  [rɪ'bjuːk]
A: vt. 指责，非难；制止；使相形见绌 
A: n. 非难，指责；谴责，鞭策

Q: brow  [braʊ]
A: n. 眉，眉毛；额；表情

Q: pliant  ['plaɪənt]
A: adj. 顺从的；易弯的；易受影响的；能适应的 
A: n. 顺从

Q: urges  
A: v. 呼吁；力劝（urge的第三人称单数形式） 
A: n. 冲动；迫切的要求（urge的复数形式）

Q: ignoble  [ɪg'nəʊb(ə)l]
A: adj. 不光彩的；卑鄙的；卑贱的

Q: futile  ['fjuːtaɪl]
A: adj. 无用的；无效的；没有出息的；琐细的；不重要的

Q: tint  [tɪnt]
A: n. 色彩；浅色 
A: vt. 染（发）；给…着色

Q: withered  ['wɪðəd]
A: adj. 枯萎的；憔悴的；雕谢了的；尽是皱纹的 
A: v. 干枯；减弱；羞愧（wither的过去分词）

Q: artificial  [ɑːtɪ'fɪʃ(ə)l]
A: adj. 人造的；仿造的；虚伪的；非原产地的；武断的

Q: arduous  ['ɑːdjʊəs]
A: adj. 努力的；费力的；险峻的

Q: aloof  [ə'luːf]
A: adj. 冷淡的；远离的；冷漠的 
A: adv. 远离；避开地

Q: deserve  [dɪ'zɜːv]
A: vi. 应受，应得 
A: vt. 应受，应得

Q: derision  [dɪ'rɪʒ(ə)n]
A: n. 嘲笑；嘲笑的对象

Q: exaggerate  [ɪg'zædʒəreɪt; eg-]
A: vt. 使扩大；使增大 
A: vi. 夸大；夸张

Q: accordance  [ə'kɔːd(ə)ns]
A: n. 一致；和谐

Q: dried up  
A: adj. 干缩的，干枯的

Q: subservient  [səb'sɜːvɪənt]
A: adj. 屈从的；奉承的；有用的；有帮助的

Q: sapless  ['sæplɪs]
A: adj. 枯萎的；无生气的；无价值的

Q: betrayal  [bɪ'treɪəl]
A: n. 背叛；辜负；暴露

Q: roughen  ['rʌf(ə)n]
A: vi. 变粗糙 
A: vt. 使粗糙

Q: figure  ['fɪgə]
A: n. 数字；人物；图形；价格；（人的）体形；画像 
A: vi. 计算；出现；扮演角色 
A: vt. 计算；认为；描绘；象征

Q: hereafter  [hɪər'ɑːftə]
A: n. 将来；来世 
A: adv. 今后，从此以后

Q: scrutiny  ['skruːtɪnɪ]
A: n. 详细审查；监视；细看；选票复查

Q: tilt  [tɪlt]
A: vi. 倾斜；翘起；以言词或文字抨击 
A: vt. 使倾斜；使翘起 
A: n. 倾斜

Q: thorn  [θɔːn]
A: n. 刺；[植] 荆棘

Q: premeditation  [Q:priːmedɪ'teɪʃn; prɪQ:medɪ'teɪʃn]
A: n. 预谋；预先设想

Q: radiantly  ['redɪəntli]
A: adv. 清朗地；辉煌地

Q: profanation  [Q:prɒfə'neɪʃən]
A: n. 亵渎，亵渎神圣

Q: piquant  ['piːk(ə)nt; -kɒnt]
A: adj. 辛辣的；活泼的；痛快的；顽皮的；刺激的

Q: insult  [ɪn'sʌlt]
A: vt. 侮辱；辱骂；损害 
A: n. 侮辱；凌辱；无礼

Q: part  [pɑːt]
A: n. 部分；角色；零件 
A: vt. 分离；分配；分开 
A: vi. 断裂；分手 
A: adv. 部分地 
A: adj. 部分的

Q: proportion  [prə'pɔːʃ(ə)n]
A: n. 比例；部分；面积；均衡 
A: vt. 使成比例；使均衡；分摊

Q: evasively  [ɪ'vesɪvli]
A: adv. 逃避地；推诿地

Q: cuddle  ['kʌd(ə)l]
A: vi. 拥抱；偎依；舒服地贴著身睡 
A: vt. 拥抱；亲热地搂住；抚爱地拥抱 
A: n. 搂抱，拥抱

Q: abrupt  [ə'brʌpt]
A: adj. 生硬的；突然的；唐突的；陡峭的

Q: boundary  ['baʊnd(ə)rɪ]
A: n. 边界；范围；分界线

Q: slanderous  ['slɑːnd(ə)rəs; 'slænd(ə)rəs]
A: adj. 诽谤的；诽谤性的；中伤的

Q: overthrow  [əʊvə'θrəʊ]
A: n. 推翻；倾覆；瓦解 
A: vt. 推翻；打倒；倾覆

Q: gust  [gʌst]
A: n. 风味；一阵狂风；趣味 
A: vi. 一阵阵地劲吹

Q: rashly  
A: adv. 轻率地；鲁莽地；无见识地

Q: novice  ['nɒvɪs]
A: n. 初学者，新手

Q: victim  ['vɪktɪm]
A: n. 受害人；牺牲品；牺牲者

Q: contemptible  [kən'tem(p)tɪb(ə)l]
A: adj. 可鄙的；卑劣的；可轻视的

Q: vehement  ['viːɪm(ə)nt]
A: adj. 激烈的，猛烈的；热烈的

Q: rural  ['rʊər(ə)l]
A: adj. 农村的，乡下的；田园的，有乡村风味的

Q: extrovert  ['ekstrəvɜːt]
A: n. 外向；外倾者；性格外向者（等于extravert）

Q: shabby  ['ʃæbɪ]
A: adj. 破旧的；卑鄙的；吝啬的；低劣的

Q: sordid  ['sɔːdɪd]
A: adj. 肮脏的；卑鄙的；利欲熏心的；色彩暗淡的

Q: compulsory  [kəm'pʌls(ə)rɪ]
A: adj. 义务的；必修的；被强制的 
A: n. （花样滑冰、竞技体操等的）规定动作

Q: verbosity  [vɚ'bɑsəti]
A: n. 冗长；赘言；唠叨

Q: tangible  ['tæn(d)ʒɪb(ə)l]
A: adj. 有形的；切实的；可触摸的 
A: n. 有形资产

Q: boast  [bəʊst]
A: vt. 夸口说，自吹自擂说；以有…而自豪 
A: n. 自夸；值得夸耀的事物，引以为荣的事物 
A: vi. 自吹自擂

Q: culminate  ['kʌlmɪneɪt]
A: vi. 到绝顶；达到高潮；达到顶点 
A: vt. 使结束；使达到高潮

Q: perplex  [pə'pleks]
A: vt. 使困惑，使为难；使复杂化

Q: illiterate  [ɪ'lɪt(ə)rət]
A: adj. 文盲的；不识字的；没受教育的 
A: n. 文盲

Q: impulse  ['ɪmpʌls]
A: n. 冲动；[电子] 脉冲；刺激；神经冲动；推动力 
A: vt. 推动

Q: unusual  [ʌn'juːʒʊəl]
A: adj. 不寻常的；与众不同的；不平常的

Q: hinder  ['hɪndə]
A: vi. 成为阻碍 
A: vt. 阻碍；打扰 
A: adj. 后面的

Q: desirous  [dɪ'zaɪərəs]
A: adj. 渴望的；想要的

Q: uncertainty  [ʌn'sɜːt(ə)ntɪ; -tɪntɪ]
A: n. 不确定，不可靠

Q: fervently  ['fə:vəntli]
A: adv. 热心地；热诚地

Q: suspension  [sə'spenʃ(ə)n]
A: n. 悬浮；暂停；停职

Q: glutinous  ['gluːtɪnəs]
A: adj. 粘的；粘性的；胶状的

Q: haggle  ['hæg(ə)l]
A: n. 讨价还价；争论 
A: vt. 乱劈；乱砍 
A: vi. 争论；乱劈

Q: reckon  ['rek(ə)n]
A: vt. 测算，估计；认为；计算 
A: vi. 估计；计算；猜想，料想

Q: ineptitude  [ɪ'neptɪtjuːd]
A: n. 不适当，不合适；不称职；愚笨

Q: elbow  ['elbəʊ]
A: n. 肘部；弯头；扶手 
A: vt. 推挤；用手肘推开

Q: indulgently  [ɪn'dʌldʒəntli]
A: adv. 溺爱地；放任地

Q: boastfully  ['bəustfəli]
A: adv. 自夸地

Q: mischievous  ['mɪstʃɪvəs]
A: adj. 淘气的；（人、行为等）恶作剧的；有害的

Q: whirlpool  ['wɜːlpuːl]
A: n. 漩涡，涡流；混乱，纷乱

Q: suffuse  [sə'fjuːz]
A: vt. 充满；弥漫

Q: malice  ['mælɪs]
A: n. 恶意；怨恨；预谋

Q: abusive  [ə'bjuːsɪv]
A: adj. 辱骂的；滥用的；虐待的

Q: prescribe  [prɪ'skraɪb]
A: vi. 规定；开药方 
A: vt. 规定；开处方

Q: oscillate  ['ɒsɪleɪt]
A: vt. 使振荡；使振动；使动摇 
A: vi. 振荡；摆动；犹豫

Q: embellished  
A: 美化

Q: bizarre  [bɪ'zɑː]
A: adj. 奇异的（指态度，容貌，款式等）

Q: appetizer  ['æpɪtaɪzə]
A: n. 开胃物，开胃食品

Q: conceal  [kən'siːl]
A: vt. 隐藏；隐瞒

Q: coercive  [kəʊ'ɜːsɪv]
A: adj. 强制的；胁迫的；高压的

Q: sufficient  [sə'fɪʃ(ə)nt]
A: adj. 足够的；充分的

Q: slim  [slɪm]
A: adj. 苗条的；修长的 
A: vt. 使…体重减轻；使…苗条 
A: vi. 减轻体重；变细

Q: reddish  ['redɪʃ]
A: adj. 微红的；略带红色的

Q: inhibit  [ɪn'hɪbɪt]
A: vt. 抑制；禁止

Q: thrusting  ['θrʌstiŋ]
A: adj. 有强大推进力的；有进取心的 
A: n. 推；插；挤 
A: v. 推，挤；迫使接受；延伸（thrust的ing形式）

Q: assuage  [ə'sweɪdʒ]
A: vt. 平息；缓和；减轻

Q: impenetrability  [ɪmQ:pɛnətrə'bɪləti]
A: n. 不可测知；不能贯穿；不可入性

Q: disincline  [Q:dɪsɪn'klaɪn]
A: vt. 使不愿；使不欲；不感兴趣 
A: vi. 不愿意

Q: stamina  ['stæmɪnə]
A: n. 毅力；精力；活力；持久力

Q: periphery  [pə'rɪf(ə)rɪ]
A: n. 外围，边缘；圆周；圆柱体表面

Q: flexed  
A: 曲折的 
A: 折的

Q: curtail  [kɜː'teɪl]
A: vt. 缩减；剪短；剥夺…特权等

Q: schism  ['sɪz(ə)m; 'skɪz(ə)m]
A: n. 分裂；分裂教会罪

Q: ferocity  [fə'rɒsɪtɪ]
A: n. 凶猛；残忍；暴行

Q: haughty  ['hɔːtɪ]
A: adj. 傲慢的；自大的

Q: radius  ['reɪdɪəs]
A: n. 半径，半径范围；[解剖] 桡骨；辐射光线；有效航程

Q: impish  ['ɪmpɪʃ]
A: adj. 顽皮的；心地不良的；小鬼般的

Q: engross  [ɪn'grəʊs; en-]
A: vt. 使全神贯注；用大字体书写；正式写成（决议等）；独占；吸引

Q: impair  [ɪm'peə]
A: vt. 损害；削弱；减少

Q: turmoil  ['tɜːmɒɪl]
A: n. 混乱，骚动

Q: profane  [prə'feɪn]
A: adj. 亵渎的；世俗的；异教的 
A: vt. 亵渎；玷污

Q: denunciatory  [dɪ'nʌnsɪəQ:tori]
A: adj. 指责的；攻击的；非难的

Q: eulogistic  [Q:juːlə'dʒɪstɪk]
A: adj. 颂扬的；歌功颂德的

Q: indolent  ['ɪnd(ə)l(ə)nt]
A: adj. 懒惰的；无痛的

Q: holy  ['həʊlɪ]
A: adj. 圣洁的，神圣的；至善的 
A: n. 神圣的东西 
A: （俚）太棒了

Q: dizzy  ['dɪzɪ]
A: adj. 晕眩的；使人头晕的；昏乱的；心不在焉的；愚蠢的 
A: vt. 使头晕眼花；使混乱；使茫然

Q: sardonic  [sɑː'dɒnɪk]
A: adj. 讽刺的；嘲笑的，冷笑的

Q: fluctuate  ['flʌktʃʊeɪt; -tjʊ-]
A: vi. 波动；涨落；动摇 
A: vt. 使波动；使动摇

Q: combativeness  [kəm'bætivnis]
A: n. 斗志；好斗性

Q: usurp  [jʊ'zɜːp; jʊ'sɜːp]
A: vt. 篡夺；夺取；侵占 
A: vi. 篡夺；篡权

Q: excellence  ['eks(ə)l(ə)ns]
A: n. 优秀；美德；长处

Q: inarticulate  [Q:ɪnɑː'tɪkjʊlət]
A: adj. 口齿不清的；说不出话的；[无脊椎] 无关节的

Q: inhale  [ɪn'heɪl]
A: vt. 吸入；猛吃猛喝 
A: vi. 吸气

Q: viscid  ['vɪsɪd]
A: adj. 粘质的；半流体的

Q: seclusion  [sɪ'kluːʒ(ə)n]
A: n. 隔离；隐退；隐蔽的地方

Q: segregate  ['segrɪgeɪt]
A: vt. 使隔离；使分离；在…实行种族隔离

Q: appreciation  [əpriːʃɪ'eɪʃ(ə)n; -sɪ-]
A: n. 欣赏，鉴别；增值；感谢

Q: prelude  ['preljuːd]
A: n. 前奏；序幕；前奏曲 
A: vt. 成为…的序幕；演奏…作为前奏曲 
A: vi. 作为序曲；奏序曲

Q: indiscreet  [ɪndɪ'skriːt]
A: adj. 轻率的；不慎重的

Q: stern  [stɜːn]
A: n. 船尾；末端 
A: adj. 严厉的；坚定的

Q: nourish  ['nʌrɪʃ]
A: vt. 滋养；怀有；使健壮

Q: injure  ['ɪndʒə]
A: vt. 伤害，损害

Q: prosperity  [prɒ'sperɪtɪ]
A: n. 繁荣，成功

Q: repose  [rɪ'pəʊz]
A: n. 休息；睡眠；静止 
A: vt. 使休息；寄托于 
A: vi. 休息；座落；长眠；依靠；静卧；建立于

Q: migratory  ['maɪgrət(ə)rɪ; maɪ'greɪt(ə)rɪ]
A: adj. 迁移的；流浪的

Q: precipitation  [prɪQ:sɪpɪ'teɪʃ(ə)n]
A: n. [化学] 沉淀，[化学] 沉淀物；冰雹；坠落；鲁莽

Q: twist  [twɪst]
A: vt. 捻；拧；扭伤；编织；使苦恼 
A: n. 扭曲；拧；扭伤 
A: vi. 扭动；弯曲

Q: ripe  [raɪp]
A: adj. 熟的，成熟的；时机成熟的 
A: vt. 搜查；调查 
A: vi. 进行搜查

Q: illogical  [ɪ'lɒdʒɪk(ə)l]
A: adj. 不合逻辑的；不合常理的

Q: propel  [prə'pel]
A: vt. 推进；驱使；激励；驱策

Q: displease  [dɪs'pliːz]
A: vt. 使生气；触怒 
A: vi. 使生气；使不快

Q: vegetation  [vedʒɪ'teɪʃ(ə)n]
A: n. 植被；植物，草木；呆板单调的生活

Q: exert  [ɪg'zɜːt; eg-]
A: vt. 运用，发挥；施以影响

Q: long for  
A: 渴望

Q: abatement  [ə'beɪtm(ə)nt]
A: n. 减少；消除；减轻

Q: coerce  [kəʊ'ɜːs]
A: vt. 强制，迫使

Q: lull  [lʌl]
A: vt. 使平静；使安静；哄骗 
A: vi. 平息；减弱；停止 
A: n. 间歇；暂停；暂时平静

Q: repayment  [riː'peɪm(ə)nt; rɪ'peɪm(ə)nt]
A: n. 偿还；[金融] 付还

Q: opposition  [ɒpə'zɪʃ(ə)n]
A: n. 反对；反对派；在野党；敌对

Q: unruly  [ʌn'ruːlɪ]
A: adj. 不守规矩的；任性的；难驾驭的

Q: humiliation  [Q:hjuːmɪlɪ'eɪʃn]
A: n. 丢脸，耻辱；蒙羞；谦卑

Q: putrefaction  [Q:pjuːtrɪ'fækʃ(ə)n]
A: n. 腐败；腐败物

Q: transitory  ['trænsɪt(ə)rɪ; 'trɑːns-; -nz-]
A: adj. 短暂的，暂时的；瞬息的

Q: menacingly  ['menisiŋli]
A: adv. 胁迫地；险恶地

Q: pious  ['paɪəs]
A: adj. 虔诚的；敬神的；可嘉的；尽责的

Q: gaudy  ['gɔːdɪ]
A: adj. 华而不实的；俗丽的 
A: n. 盛大宴会

Q: identical  [aɪ'dentɪk(ə)l]
A: adj. 同一的；完全相同的 
A: n. 完全相同的事物

Q: deviously  ['divɪəsli]
A: adv. 绕道地；弯曲地

Q: interference  [ɪntə'fɪər(ə)ns]
A: n. 干扰，冲突；干涉

Q: symmetry  ['sɪmɪtrɪ]
A: n. 对称（性）；整齐，匀称

Q: limber  ['lɪmbə]
A: adj. 柔软的；敏捷的 
A: vt. 使柔软；将接在前车上 
A: vi. 做准备活动

Q: bidding  ['bɪdɪŋ]
A: n. 投标；出价；命令

Q: equivalent  [ɪ'kwɪv(ə)l(ə)nt]
A: adj. 等价的，相等的；同意义的 
A: n. 等价物，相等物

Q: ambush  ['æmbʊʃ]
A: n. 埋伏，伏击；伏兵 
A: vt. 埋伏，伏击 
A: vi. 埋伏

Q: greedily  ['gri:dili]
A: adv. 贪婪地；贪食地

Q: reciprocate  [rɪ'sɪprəkeɪt]
A: vt. 报答；互换；互给 
A: vi. 往复运动；互换；酬答；互给

Q: satisfactory  [sætɪs'fækt(ə)rɪ]
A: adj. 满意的；符合要求的；赎罪的

Q: pretentious  [prɪ'tenʃəs]
A: adj. 自命不凡的；炫耀的；做作的

Q: truculent  ['trʌkjʊl(ə)nt]
A: adj. 好斗的；野蛮的；言词刻毒的

Q: denial  [dɪ'naɪ(ə)l]
A: n. 否认；拒绝；节制；背弃

Q: imperceptible  [ɪmpə'septɪb(ə)l]
A: adj. 感觉不到的；极细微的

Q: retaliate  [rɪ'tælɪeɪt]
A: vi. 报复；回敬 
A: vt. 报复

Q: perseverance  [pɜːsɪ'vɪər(ə)ns]
A: n. 坚持不懈；不屈不挠 
A: n. 耐性；毅力

Q: prominence  ['prɒmɪnəns]
A: n. 突出；显著；突出物；卓越

Q: moderate  ['mɒd(ə)rət]
A: adj. 稳健的，温和的；适度的，中等的；有节制的 
A: vi. 变缓和，变弱 
A: vt. 节制；减轻

Q: oath  [əʊθ]
A: n. 誓言，誓约；诅咒，咒骂

Q: stir up  
A: 激起；煽动；搅拌；唤起

Q: absorb  [əb'zɔːb; -'sɔːb]
A: vt. 吸收；吸引；承受；理解；使…全神贯注

Q: contract  
A: vi. 收缩；感染；订约;vt. 感染；订约；使缩短;n. 合同；婚约

Q: enemy  ['enəmɪ]
A: n. 敌人，仇敌；敌军 
A: adj. 敌人的，敌方的

Q: relent  [rɪ'lent]
A: vi. 变温和，变宽厚；减弱；缓和 
A: vt. 使变温和；减轻 
A: v. 再借给（relend的过去分词）

Q: earthly  ['ɜːθlɪ]
A: adj. 地球的；尘世的；可能的

Q: matter  ['mætə]
A: n. 物质；原因；事件 
A: vi. 有关系；要紧

Q: stimulation  [Q:stɪmjə'leʃən]
A: n. 刺激；激励，鼓舞

Q: paralyze  
A: vt. 使麻痹；使瘫痪

Q: surgical  ['sɜːdʒɪk(ə)l]
A: adj. 外科的；手术上的 
A: n. 外科手术；外科病房

Q: flirtatiously  
A: 轻佻地